{"id":1151,"date":"2024-07-08T08:31:59","date_gmt":"2024-07-08T13:31:59","guid":{"rendered":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/?p=1151"},"modified":"2024-07-08T08:34:40","modified_gmt":"2024-07-08T13:34:40","slug":"instituto-caldas-se-destaca-en-encuentro-departamental-de-semilleros","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/instituto-caldas-se-destaca-en-encuentro-departamental-de-semilleros\/","title":{"rendered":"Instituto Caldas se destaca en encuentro departamental de semilleros"},"content":{"rendered":"\n<p>A trav\u00e9s del Semillero de Investigaci\u00f3n y Desarrollo en Mecatr\u00f3nica (SIDEM) del Instituto Caldas y la Universidad UNAB, un grupo de diez estudiantes del colegio obtuvieron la nota m\u00e1xima de 100 puntos en la ponencia del proyecto <em>Dispositivo para la evaluaci\u00f3n del movimiento articular y prevenci\u00f3n de lesiones en el tren superior de j\u00f3venes de 15 a 17 a\u00f1os: Un enfoque hacia el desarrollo f\u00edsico saludable<\/em>, presentado en el XIX Encuentro Departamental de Semilleros, VII Encuentro Kids de Investigaci\u00f3n-Infancias Investigadoras, y IV Encuentro Internacional de Investigaci\u00f3n Nodo Santander.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cEste proyecto fue una propuesta que le hicimos a los estudiantes, a ellos les llam\u00f3 la atenci\u00f3n el tema de la rob\u00f3tica y la rehabilitaci\u00f3n, hicimos unas modificaciones de acuerdo al planteamiento que ellos propusieron y est\u00e1 dirigido a esta misma poblaci\u00f3n juvenil con diferentes objetivos en lo que hemos venido trabajando como semillero\u201d, dijo Johann Barrag\u00e1n G\u00f3mez, docente del programa de Ingenier\u00eda Mecatr\u00f3nica y l\u00edder del SIDEM UNAB.<\/p>\n\n\n\n<p>Los objetivos de este proyecto son promover un estilo de vida activo y saludable en esta poblaci\u00f3n, y prevenir lesiones a corto y mediano plazo en la realizaci\u00f3n de ejercicios f\u00edsicos en zonas recreativas como&nbsp; los gimnasios. El trabajo mancomunado y la puntuaci\u00f3n regional le dio a este proyecto el aval para participar en el XXVII Encuentro Nacional y XX Encuentro Internacional de Semilleros de Investigaci\u00f3n, que se realizar\u00e1 en Barranquilla en octubre de este a\u00f1o.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1050\" height=\"788\" src=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/noticia-semillero-caldas-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1152\" srcset=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/noticia-semillero-caldas-1.jpg 1050w, https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/noticia-semillero-caldas-1-980x735.jpg 980w, https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/noticia-semillero-caldas-1-480x360.jpg 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) and (max-width: 980px) 980px, (min-width: 981px) 1050px, 100vw\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>Miembros del Semillero de Investigaci\u00f3n y Desarrollo en Mecatr\u00f3nica. \/ Foto Suministrada<\/em><\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>\u201cEn los \u00faltimos tres a\u00f1os los dos semilleros del Instituto Caldas y la UNAB han venido trabajando en el desarrollo de proyectos de investigaci\u00f3n enfocados a dar posibles soluciones a los objetivos de desarrollo sostenible (ODS), como los son el de Salud y bienestar, Hambre cero, y Ciudades sostenibles, dando soluciones con productos innovadores, creativos aplicando mecatr\u00f3nica, rob\u00f3tica y programaci\u00f3n\u201d, afirm\u00f3 Pedro Emerson Casanova Navarro, docente y coordinador del \u00e1rea de investigaci\u00f3n del Caldas.<\/p>\n\n\n\n<p>El equipo est\u00e1 compuesto por Julia Alessandra Hergenhan Gamboa (grado 9 C), Danna Valentina Arroyo Claros, Samuel \u00c1vila Carrero, Camilo Andr\u00e9s Arango Vanegas, Rom\u00e1n Su\u00e1rez Pacheco, Diego Andres Rueda Campos (10 C), Ruby Manuela P\u00e9rez Serrano, Jer\u00f3nimo Becker Newmark, Jhosep David Rodr\u00edguez Gil (10 B), y Borys Andr\u00e9s Arroyo Claros (11 C).&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1200\" height=\"901\" src=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/noticia-semillero-caldas-3.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1153\" srcset=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/noticia-semillero-caldas-3.jpg 1200w, https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/noticia-semillero-caldas-3-980x736.jpg 980w, https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/noticia-semillero-caldas-3-480x360.jpg 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) and (max-width: 980px) 980px, (min-width: 981px) 1200px, 100vw\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>El Semillero de Investigaci\u00f3n y Desarrollo en Mecatr\u00f3nica re\u00fane estudiantes de noveno, d\u00e9cimo y und\u00e9cimo grado del Instituto Caldas. \/ Foto Suministrada<\/em><\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1200\" height=\"901\" src=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/noticia-semillero-caldas-2.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1154\" srcset=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/noticia-semillero-caldas-2.jpg 1200w, https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/noticia-semillero-caldas-2-980x736.jpg 980w, https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/noticia-semillero-caldas-2-480x360.jpg 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) and (max-width: 980px) 980px, (min-width: 981px) 1200px, 100vw\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>El SIDEM viajar\u00e1 a M\u00e9xico tambi\u00e9n para presentar una ponencia con otro proyecto en el que est\u00e1 trabajando. \/ Foto Suministrada<\/em><\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>\u201cEsto hace parte de nuestra propuesta de valor y plan de desarrollo, desde el modelo de ense\u00f1anza para la comprensi\u00f3n, para darle a los chicos la oportunidad de adquirir conocimientos mediante la investigaci\u00f3n y que aprendan a buscar una respuesta s\u00f3lida para una pregunta, aprender a resolver situaciones del mundo, discursos, comunicaciones efectivas y poder desarrollar habilidades de trabajo en equipo\u201d, a\u00f1adi\u00f3 Alejandra Garc\u00e9s Rangel, rectora del Instituto Caldas.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1040\" height=\"780\" src=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/noticia-semillero-caldas-4.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1155\" srcset=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/noticia-semillero-caldas-4.jpg 1040w, https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/noticia-semillero-caldas-4-980x735.jpg 980w, https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/noticia-semillero-caldas-4-480x360.jpg 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) and (max-width: 980px) 980px, (min-width: 981px) 1040px, 100vw\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>El Semillero de Investigaci\u00f3n y Desarrollo en Mecatr\u00f3nica se reune cada semana en la UNAB para adelantar sus diferentes proyectos. \/ Foto Suministrada<\/em><\/figcaption><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A trav\u00e9s del Semillero de Investigaci\u00f3n y Desarrollo en Mecatr\u00f3nica (SIDEM) del Instituto Caldas y la Universidad UNAB, un grupo de diez estudiantes del colegio obtuvieron la nota m\u00e1xima de 100 puntos en la ponencia del proyecto Dispositivo para la evaluaci\u00f3n del movimiento articular y prevenci\u00f3n de lesiones en el tren superior de j\u00f3venes de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":1152,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","_coblocks_attr":"","_coblocks_dimensions":"","_coblocks_responsive_height":"","_coblocks_accordion_ie_support":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"class_list":["post-1151","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-noticaldas"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1151"}],"collection":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1151"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1151\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1157,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1151\/revisions\/1157"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1152"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1151"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1151"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1151"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}