{"id":1166,"date":"2024-07-09T08:24:23","date_gmt":"2024-07-09T13:24:23","guid":{"rendered":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/?p=1166"},"modified":"2024-07-16T08:31:21","modified_gmt":"2024-07-16T13:31:21","slug":"representando-a-colombia-movilidad-rectora-del-instituto-caldas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/representando-a-colombia-movilidad-rectora-del-instituto-caldas\/","title":{"rendered":"Representando a Colombia: movilidad rectora del Instituto Caldas"},"content":{"rendered":"\n<p>Alejandra Garc\u00e9s Rangel, rectora del Instituto Caldas, &nbsp;asisti\u00f3 a la Convenci\u00f3n Internacional de Directores Escolares por la Innovaci\u00f3n en Espa\u00f1a. Este evento reuni\u00f3 a l\u00edderes educativos de 18 pa\u00edses. \u201cDurante esta destacada reuni\u00f3n, exploramos a fondo nuestro rol como directivos y educadores, as\u00ed como el impacto crucial de las tecnolog\u00edas emergentes y las din\u00e1micas del contexto educativo actual\u201d, mencion\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1050\" height=\"788\" src=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/movilidad-rectora-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1167\" srcset=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/movilidad-rectora-1.jpg 1050w, https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/movilidad-rectora-1-980x735.jpg 980w, https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/movilidad-rectora-1-480x360.jpg 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) and (max-width: 980px) 980px, (min-width: 981px) 1050px, 100vw\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>El evento se desarroll\u00f3 en distintas ciudades de Espa\u00f1a, permitiendo una experiencia cultural enriquecedora. \/ Foto suministrada<\/em><\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>La convenci\u00f3n ten\u00eda el prop\u00f3sito de ofrecer herramientas y reflexiones esenciales sobre las tendencias m\u00e1s recientes en educaci\u00f3n. El programa contempl\u00f3 visitas a reconocidos colegios en las ciudades de Madrid, Sevilla y C\u00f3rdoba, permitiendo explorar modelos curriculares, enfoques innovadores, pr\u00e1cticas inclusivas y su adaptaci\u00f3n a la globalizaci\u00f3n y nuevas certificaciones.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"750\" height=\"1000\" src=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/movilidad-rectora-2.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1169\" srcset=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/movilidad-rectora-2.jpg 750w, https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/movilidad-rectora-2-480x640.jpg 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) 750px, 100vw\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"750\" height=\"1000\" src=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/movilidad-rectora-3.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1170\" srcset=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/movilidad-rectora-3.jpg 750w, https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/movilidad-rectora-3-480x640.jpg 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) 750px, 100vw\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>Esta movilidad le permiti\u00f3 la participaci\u00f3n en experiencias de aprendizaje pr\u00e1ctico y la colaboraci\u00f3n con expertos en pedagog\u00eda, inteligencia artificial, educaci\u00f3n socioemocional, impacto de las nuevas tecnolog\u00edas y curr\u00edculos innovadores. Este viaje fue organizado por Nuvolis Colombia y Progrentis. Cabe resaltar que Alejandra Garc\u00e9s\u00a0 fue reconocida como invitada especial en representaci\u00f3n de Colombia en esta convenci\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"750\" height=\"1000\" src=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/movilidad-rectora-4.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1171\" srcset=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/movilidad-rectora-4.jpg 750w, https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/movilidad-rectora-4-480x640.jpg 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) 750px, 100vw\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p>\u201cComo directora del Instituto Caldas, reflexionar sobre esta experiencia ha sido profundamente enriquecedor y transformador para mi rol como rectora. Esta convenci\u00f3n no solo me ha permitido compartir reflexiones y pr\u00e1cticas con l\u00edderes educativos de todo el mundo, sino tambi\u00e9n explorar de primera mano las \u00faltimas tendencias educativas y metodolog\u00edas innovadoras para continuar trabajando en nuestro proyecto educativo del Instituto Caldas\u201d manifest\u00f3 Garc\u00e9s Rangel.<\/p>\n\n\n\n<p>Esta oportunidad le permiti\u00f3 obtener herramientas concretas para fomentar la inclusi\u00f3n, el desarrollo socioemocional y la integraci\u00f3n de tecnolog\u00edas emergentes en el foco educativo, permitiendo avanzar en la estrategia fijada por el Instituto Caldas.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>\u201cLos intercambios con expertos en pedagog\u00eda, inteligencia artificial y desarrollo del ser han sido invaluables para enriquecer nuestra visi\u00f3n y estrategias educativas. No solo fortalecen mis capacidades como l\u00edder educativa, sino que tambi\u00e9n inspiran a nuestro equipo docente y motivan a nuestros estudiantes hacia un aprendizaje m\u00e1s significativo y adaptado al siglo XXI\u201d, concluy\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1000\" height=\"563\" src=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/movilidad-rectora-5.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1172\" srcset=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/movilidad-rectora-5.jpg 1000w, https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/movilidad-rectora-5-980x552.jpg 980w, https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/movilidad-rectora-5-480x270.jpg 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) and (max-width: 980px) 980px, (min-width: 981px) 1000px, 100vw\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>Convenci\u00f3n Internacional de Directores Escolares por la Innovaci\u00f3n. \/ Foto suministrada<\/em><\/figcaption><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Alejandra Garc\u00e9s Rangel, rectora del Instituto Caldas, &nbsp;asisti\u00f3 a la Convenci\u00f3n Internacional de Directores Escolares por la Innovaci\u00f3n en Espa\u00f1a. Este evento reuni\u00f3 a l\u00edderes educativos de 18 pa\u00edses. \u201cDurante esta destacada reuni\u00f3n, exploramos a fondo nuestro rol como directivos y educadores, as\u00ed como el impacto crucial de las tecnolog\u00edas emergentes y las din\u00e1micas del [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":1167,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","_coblocks_attr":"","_coblocks_dimensions":"","_coblocks_responsive_height":"","_coblocks_accordion_ie_support":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"class_list":["post-1166","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-noticaldas"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1166"}],"collection":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1166"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1166\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1173,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1166\/revisions\/1173"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1167"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1166"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1166"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1166"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}