{"id":389,"date":"2023-07-24T15:24:08","date_gmt":"2023-07-24T20:24:08","guid":{"rendered":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/?p=389"},"modified":"2023-07-25T09:31:10","modified_gmt":"2023-07-25T14:31:10","slug":"matricula-2-2-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/matricula-2-2-2\/","title":{"rendered":"Asofacaldas"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1800\" height=\"400\" src=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/img-head-asofacaldas.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-512\" srcset=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/img-head-asofacaldas.jpg 1800w, https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/img-head-asofacaldas-1280x284.jpg 1280w, https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/img-head-asofacaldas-980x218.jpg 980w, https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/img-head-asofacaldas-480x107.jpg 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) and (max-width: 980px) 980px, (min-width: 981px) and (max-width: 1280px) 1280px, (min-width: 1281px) 1800px, 100vw\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>La Asociaci\u00f3n de Padres de Familia del Instituto Caldas, Asofacaldas, es una entidad sin \u00e1nimo de lucro, de beneficio social y utilidad com\u00fan, constituida conforme a la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de Colombia, a la ley 115 de 1994, decreto 1625 de 1972, decretos 1068 y 1860, al c\u00f3digo del menor; y estar\u00e1 integrada por los padres y madres de familia, tutores o acudientes de los estudiantes matriculados en el Instituto, afiliados a la Asociaci\u00f3n en n\u00famero m\u00ednimo de 25. Su raz\u00f3n de ser la constituye la existencia del Instituto Caldas.<\/p>\n\n\n\n<p>Algunos de sus objetivos y funciones son:<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Motivar a los padres y madres de familia a vincularse a los programas y actividades de la Asociaci\u00f3n, haciendo conocer su misi\u00f3n, objetivos y funciones.<\/li>\n\n\n\n<li>Apoyar los eventos acad\u00e9micos culturales, deportivos, sociales y en general todos aquellos que propugnan por la integraci\u00f3n de los padres de familia y la comunidad educativa del Instituto.<\/li>\n\n\n\n<li>Crear, fomentar, promover y reglamentar auxilios educativos para los estudiantes del Instituto.<\/li>\n\n\n\n<li>Servir de veh\u00edculo a las inquietudes de los padres de familia hacia las directivas del Instituto con respecto a los problemas individuales o colectivos que se presenten con los estudiantes y con sus afiliados, y viceversa.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Contacto: apcaldas@unab.edu.co<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Asociaci\u00f3n de Padres de Familia del Instituto Caldas, Asofacaldas, es una entidad sin \u00e1nimo de lucro, de beneficio social y utilidad com\u00fan, constituida conforme a la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de Colombia, a la ley 115 de 1994, decreto 1625 de 1972, decretos 1068 y 1860, al c\u00f3digo del menor; y estar\u00e1 integrada por los padres [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"1224","_coblocks_attr":"","_coblocks_dimensions":"","_coblocks_responsive_height":"","_coblocks_accordion_ie_support":"","footnotes":""},"categories":[8],"tags":[],"class_list":["post-389","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-matricula-pasos"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/389"}],"collection":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=389"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/389\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":513,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/389\/revisions\/513"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=389"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=389"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=389"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}