{"id":427,"date":"2023-07-24T16:50:35","date_gmt":"2023-07-24T21:50:35","guid":{"rendered":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/?p=427"},"modified":"2023-07-24T16:50:36","modified_gmt":"2023-07-24T21:50:36","slug":"semillero-sidem-caldas-participara-en-encuentro-nacional-de-investigacion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/semillero-sidem-caldas-participara-en-encuentro-nacional-de-investigacion\/","title":{"rendered":"Semillero SIDEM-CALDAS participar\u00e1 en encuentro nacional de investigaci\u00f3n"},"content":{"rendered":"\n<p>El pasado viernes 9 de septiembre los estudiantes de media vocacional pertenecientes al semillero de investigaci\u00f3n&nbsp;<strong>SIDEM-CALDAS&nbsp;<\/strong>y estudiantes de grado 1ro, 3ro y 5to participaron en el XVII Encuentro Departamental de Semilleros, V Encuentro Kids de Investigaci\u00f3n y II Encuentro Internacional de Investigaci\u00f3n Nodo Santander 19 a\u00f1os.<\/p>\n\n\n\n<p>El semillero de investigaci\u00f3n SIDEM-CALDAS est\u00e1 conformado por estudiantes de grado 9\u00b0 y 10\u00b0 y liderado por los docentes Pedro Emerson Casanova y Johan Barragan logrando as\u00ed una articulaci\u00f3n con el semillero SIDEM de la UNAB. en el desarrollo de proyectos que plantean soluciones a problem\u00e1ticas sociales.<\/p>\n\n\n\n<p>En esta versi\u00f3n los estudiantes presentaron dos proyectos:<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Proyecto: Desarrollo de un sistema de alertas en un ambiente controlado que permita mejorar la calidad de vida de individuos con discapacidad auditiva pertenecientes a la ciudad de Bucaramanga.<\/strong><br>Estudiantes:<br>Jos\u00e9 Manuel Pardo Siza, Tomas Felipe Quintero Orejarena, Emmanuel Santiago Aparicio Vargas, Isabella Guevara Corzo.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"800\" src=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/img-not-semillero-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-428\" srcset=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/img-not-semillero-1.jpg 800w, https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/img-not-semillero-1-480x480.jpg 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) 800px, 100vw\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>Proyecto: Implementaci\u00f3n de sistemas electr\u00f3nicos e inform\u00e1ticos para la gesti\u00f3n y monitoreo de huertas verticales las cuales permitan abastecer de alimentos a un bajo costo a las comunidades m\u00e1s vulnerables de la ciudad de Bucaramanga durante el a\u00f1o 2022 y 2023.<\/strong><br>Estudiantes:<br>Miguel \u00c1ngel S\u00e1nchez Contreras, Borys Andr\u00e9s Arroyo Claros, Mariana Suarez Pacheco y Andr\u00e9s Felipe Ram\u00edrez Salazar.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"800\" src=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/img-not-semillero-2.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-429\" srcset=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/img-not-semillero-2.jpg 800w, https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/img-not-semillero-2-480x480.jpg 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) 800px, 100vw\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Los dos proyectos presentados obtuvieron el puntaje necesario para participar en el evento nacional que se realiza en la ciudad de Medell\u00edn en el mes de octubre.<\/p>\n\n\n\n<p>En paralelo a este evento estudiantes de primaria se presentaron con los proyectos:<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Estrategia intercultural para promover el cultivo de alimentos sin agroqu\u00edmicos entre el Instituto Caldas Bucaramanga y el centro etnoeducativo Murai La Guajira.<\/strong><br>Estudiantes:<br>Omar Quiroga, Juan Jos\u00e9 Casanova,<br>Nivel: B\u00e1sica primaria. Grado: Primero<br>Docente: Clara Maria Hassen<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"800\" src=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/img-not-semillero-3.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-430\" srcset=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/img-not-semillero-3.jpg 800w, https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/img-not-semillero-3-480x480.jpg 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) 800px, 100vw\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>Estrategias pedag\u00f3gicas para el ahorro y cuidado del agua en el Instituto Caldas.<\/strong><br>Estudiantes:<br>Juli\u00e1n Infante Coronado, Samantha Vargas Mantilla,<br>Nivel: B\u00e1sica primaria. Grado: Tercero<br>Docente: Emilse Mantilla<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"800\" src=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/img-not-semillero-4.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-431\" srcset=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/img-not-semillero-4.jpg 800w, https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/img-not-semillero-4-480x480.jpg 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) 800px, 100vw\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>Estrategias pedag\u00f3gicas para el manejo integral de residuos s\u00f3lidos a partir de la metodolog\u00eda Desing Thinking.<\/strong><br>Estudiantes:<br>Allice Violeta Posada y Mar\u00eda Gabriela Salcedo<br>Nivel: B\u00e1sica primaria. Grado: Quinto<br>Docente: Laura Suarez<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"800\" src=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/img-not-semillero-5.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-432\" srcset=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/img-not-semillero-5.jpg 800w, https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/img-not-semillero-5-480x480.jpg 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) 800px, 100vw\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Los proyectos de primaria recibieron invitaci\u00f3n para participar en el encuentro nacional, en la categor\u00eda de experiencia significativas<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El pasado viernes 9 de septiembre los estudiantes de media vocacional pertenecientes al semillero de investigaci\u00f3n&nbsp;SIDEM-CALDAS&nbsp;y estudiantes de grado 1ro, 3ro y 5to participaron en el XVII Encuentro Departamental de Semilleros, V Encuentro Kids de Investigaci\u00f3n y II Encuentro Internacional de Investigaci\u00f3n Nodo Santander 19 a\u00f1os. El semillero de investigaci\u00f3n SIDEM-CALDAS est\u00e1 conformado por estudiantes [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":433,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","_coblocks_attr":"","_coblocks_dimensions":"","_coblocks_responsive_height":"","_coblocks_accordion_ie_support":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"class_list":["post-427","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-noticaldas"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/427"}],"collection":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=427"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/427\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":434,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/427\/revisions\/434"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/media\/433"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=427"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=427"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=427"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}