{"id":435,"date":"2023-07-24T16:55:39","date_gmt":"2023-07-24T21:55:39","guid":{"rendered":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/?p=435"},"modified":"2023-07-24T16:55:40","modified_gmt":"2023-07-24T21:55:40","slug":"talento-caldista-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/talento-caldista-2023\/","title":{"rendered":"Talento Caldista 2023"},"content":{"rendered":"\n<p>\u00a1Apreciada Comunidad Caldista!<\/p>\n\n\n\n<p>!Nuestro Caldas tiene talento se acerca!<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"568\" src=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/img-not-talento2023-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-436\" srcset=\"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/img-not-talento2023-1.jpg 800w, https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/img-not-talento2023-1-480x341.jpg 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) 800px, 100vw\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>El \u00c1rea de de Educaci\u00f3n Art\u00edstica los invita a participar el pr\u00f3ximo&nbsp;<strong>JUEVES 20 Y VIERNES 21 DE ABRIL<\/strong>, de la jornada de audiciones que tendremos para nuestro gran evento.Estas se llevar\u00e1n a cabo en el&nbsp;<strong>SAL\u00d3N DE M\u00daSICA de BACHILLERATO<\/strong>&nbsp;en los espacio de: Direcci\u00f3n de grupo o Trabajo personal.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00a1VEN Y MU\u00c9STRANOS TU TALENTO!<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"AUDICIONES CALDAS TIENE TALENTO\" width=\"1080\" height=\"608\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/YI-v1U0PDYg?feature=oembed\"  allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a1Apreciada Comunidad Caldista! !Nuestro Caldas tiene talento se acerca! El \u00c1rea de de Educaci\u00f3n Art\u00edstica los invita a participar el pr\u00f3ximo&nbsp;JUEVES 20 Y VIERNES 21 DE ABRIL, de la jornada de audiciones que tendremos para nuestro gran evento.Estas se llevar\u00e1n a cabo en el&nbsp;SAL\u00d3N DE M\u00daSICA de BACHILLERATO&nbsp;en los espacio de: Direcci\u00f3n de grupo o [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":437,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","_coblocks_attr":"","_coblocks_dimensions":"","_coblocks_responsive_height":"","_coblocks_accordion_ie_support":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"class_list":["post-435","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-noticaldas"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/435"}],"collection":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=435"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/435\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":438,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/435\/revisions\/438"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/media\/437"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=435"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=435"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=435"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}