{"id":214,"date":"2023-07-19T11:28:25","date_gmt":"2023-07-19T16:28:25","guid":{"rendered":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/?page_id=214"},"modified":"2024-08-12T11:54:25","modified_gmt":"2024-08-12T16:54:25","slug":"admisiones","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/admisiones\/","title":{"rendered":"Admisiones"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; _builder_version=\u00bb4.26.1&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_image=\u00bbhttps:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/head-AdmisionesCaldas2025.jpg\u00bb background_enable_video_mp4=\u00bboff\u00bb background_enable_video_webm=\u00bboff\u00bb background_video_width=\u00bb720&#8243; background_enable_pattern_style=\u00bbon\u00bb background_pattern_style=\u00bbsquares\u00bb background_pattern_color=\u00bbrgba(0,0,0,0.1)\u00bb background_pattern_size=\u00bbcustom\u00bb background_pattern_width=\u00bb3px\u00bb background_pattern_height=\u00bb3px\u00bb min_height=\u00bb0px\u00bb custom_padding=\u00bb|2px||||\u00bb bottom_divider_color=\u00bb#8f00bf\u00bb bottom_divider_height=\u00bb57px\u00bb hover_enabled=\u00bb0&#8243; background_last_edited=\u00bbon|phone\u00bb background_position_tablet=\u00bbcenter_left\u00bb background_horizontal_offset_phone=\u00bb17%\u00bb box_shadow_style=\u00bbpreset3&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb sticky_enabled=\u00bb0&#8243; background_position_phone=\u00bbtop_left\u00bb][et_pb_row column_structure=\u00bb1_4,3_4&#8243; use_custom_gutter=\u00bbon\u00bb gutter_width=\u00bb1&#8243; disabled_on=\u00bbon|on|off\u00bb _builder_version=\u00bb4.26.1&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_color=\u00bbRGBA(255,255,255,0)\u00bb use_background_color_gradient=\u00bbon\u00bb background_color_gradient_stops=\u00bbrgba(10,0,0,0.74) 0%|rgba(15,0,0,0.34) 59%|rgba(20,0,0,0) 100%\u00bb width=\u00bb100%\u00bb max_width=\u00bb100%\u00bb custom_margin=\u00bb-4.5em||||false|false\u00bb custom_padding=\u00bb2.7em|31px|2em|31px|false|true\u00bb global_module=\u00bb317&#8243; saved_tabs=\u00bball\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb1_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.26.1&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb custom_padding=\u00bb0.5em||||false|false\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_image src=\u00bbhttps:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/logo-icaldas-b.webp\u00bb title_text=\u00bblogo-icaldas-b\u00bb url=\u00bb@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoiaG9tZV91cmwiLCJzZXR0aW5ncyI6e319@\u00bb _builder_version=\u00bb4.22.1&#8243; _dynamic_attributes=\u00bburl\u00bb _module_preset=\u00bbdefault\u00bb max_width=\u00bb120px\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb3_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_menu active_link_color=\u00bb#E09900&#8243; dropdown_menu_bg_color=\u00bb#8B2F89&#8243; dropdown_menu_line_color=\u00bb#FAB71B\u00bb dropdown_menu_active_link_color=\u00bb#FAB71B\u00bb logo_height=\u00bb120px\u00bb cart_icon_color=\u00bb#8B2F89&#8243; search_icon_color=\u00bb#8B2F89&#8243; menu_icon_color=\u00bb#8B2F89&#8243; menu_icon_color_tablet=\u00bb#8B2F89&#8243; menu_icon_color_phone=\u00bb#8B2F89&#8243; menu_icon_color_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.2&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb menu_font=\u00bb|600|||||||\u00bb menu_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb background_color=\u00bbRGBA(255,255,255,0)\u00bb max_width=\u00bb100%\u00bb module_alignment=\u00bbright\u00bb custom_margin=\u00bb|0px|||false|false\u00bb custom_padding=\u00bb1em|0px|||false|false\u00bb custom_css_main_element=\u00bb||float: right\u00bb custom_css_dropdown_container=\u00bbborder-radius:.5em;||box-shadow: 0 3px 6px 4px rgba(105,46,158,0.57);||background-color: rgba(139,47,137,0.97) !important;\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_menu][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00bb4.26.1&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb custom_css_main_element=\u00bbopacity:0&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_font=\u00bbPoppins|800|||||||\u00bb header_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb header_font_size=\u00bb71px\u00bb header_2_font=\u00bbPoppins|700|||||||\u00bb header_2_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb header_2_font_size=\u00bb47px\u00bb custom_padding=\u00bb12em||||false|false\u00bb custom_padding_tablet=\u00bb12em||||false|false\u00bb custom_padding_phone=\u00bb12em||||false|false\u00bb custom_padding_last_edited=\u00bbon|phone\u00bb header_font_size_tablet=\u00bb71px\u00bb header_font_size_phone=\u00bb42px\u00bb header_font_size_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb header_text_shadow_style=\u00bbpreset1&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<h1>Admisiones<\/h1>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_color=\u00bb#8b2f89&#8243; custom_padding=\u00bb0px||0px||true|false\u00bb sticky_position=\u00bbtop\u00bb box_shadow_style=\u00bbpreset3&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_row column_structure=\u00bb3_5,2_5&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb custom_padding=\u00bb1em||0px||false|false\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb3_5&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_menu menu_id=\u00bb5&#8243; menu_style=\u00bbcentered\u00bb active_link_color=\u00bb#FAB71B\u00bb dropdown_menu_bg_color=\u00bb#8B2F89&#8243; dropdown_menu_line_color=\u00bb#8c628b\u00bb dropdown_menu_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb dropdown_menu_active_link_color=\u00bb#FAB71B\u00bb mobile_menu_bg_color=\u00bb#8B2F89&#8243; mobile_menu_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb cart_icon_color=\u00bb#FAB71B\u00bb search_icon_color=\u00bb#FAB71B\u00bb menu_icon_color=\u00bb#FAB71B\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb menu_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb background_color=\u00bb#8B2F89&#8243; custom_padding=\u00bb0.25em||||false|false\u00bb custom_css_main_element=\u00bbfloat:left;\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb custom_css_before_last_edited=\u00bbon|tablet\u00bb custom_css_before_tablet=\u00bbcontent:%22Men\u00fa secci\u00f3n%22;||color: rgb(255,200,0);||text-align:center;||padding: 1em .25em 0;||display: block;||font-size: .87em\u00bb custom_css_main_element_last_edited=\u00bbon|tablet\u00bb custom_css_main_element_tablet=\u00bbfloat:none;\u00bb custom_css_before_phone=\u00bbcontent:%22Men\u00fa secci\u00f3n%22;||color: rgb(255,200,0);||text-align:center;||padding: 1em .25em 0;||display: block;||font-size: .87em\u00bb custom_css_main_element_phone=\u00bbfloat:none;\u00bb][\/et_pb_menu][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb2_5&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_button button_url=\u00bbhttps:\/\/unab.edu.co\/app-content\/modulos\/institutoCaldas\/admisionSolicitud.php\u00bb url_new_window=\u00bbon\u00bb button_text=\u00bbContin\u00faa tu proceso de admisi\u00f3n\u00bb button_alignment=\u00bbcenter\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb custom_button=\u00bbon\u00bb button_text_size=\u00bb16px\u00bb button_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb button_bg_color=\u00bb#FAB71B\u00bb button_border_color=\u00bb#FAB71B\u00bb button_icon=\u00bb&#xf554;||fa||900&#8243; button_icon_color=\u00bb#8B2F89&#8243; custom_margin=\u00bb||1em||false|false\u00bb custom_padding=\u00bb||||false|false\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; _builder_version=\u00bb4.23&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_color=\u00bb#FAB71B\u00bb custom_padding=\u00bb0px||0px||true|false\u00bb box_shadow_style=\u00bbpreset3&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb custom_padding=\u00bb1em||0px||false|false\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_button button_url=\u00bbhttps:\/\/unab.edu.co\/app-content\/modulos\/institutoCaldas\/reporteAdmitidos.php\u00bb url_new_window=\u00bbon\u00bb button_text=\u00bbConsulta aqu\u00ed los resultados del proceso de admisi\u00f3n \u00bb button_alignment=\u00bbcenter\u00bb _builder_version=\u00bb4.23&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb custom_button=\u00bbon\u00bb button_text_size=\u00bb16px\u00bb button_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb button_bg_color=\u00bb#8B2F89&#8243; button_border_color=\u00bb#FAB71B\u00bb button_border_radius=\u00bb7px\u00bb button_icon=\u00bb&#x69;||divi||400&#8243; button_icon_color=\u00bb#FAB71B\u00bb custom_margin=\u00bb||1em||false|false\u00bb custom_padding=\u00bb||||false|false\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; module_id=\u00bbBienvenida\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb background_image=\u00bbhttps:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/fnd-3.png\u00bb custom_padding=\u00bb61px|0px||||\u00bb top_divider_color=\u00bb#8c00b7&#8243; top_divider_height=\u00bb43px\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_row column_structure=\u00bb1_3,2_3&#8243; module_id=\u00bboferta\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb animation_style=\u00bbslide\u00bb animation_direction=\u00bbtop\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb1_3&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_image src=\u00bb\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/img-tehacegrande.png\u00bb title_text=\u00bbimg-caldasprimero\u00bb _builder_version=\u00bb4.22.2&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb2_3&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_text quote_border_color=\u00bb#ff9900&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb quote_font=\u00bb|600|||||||\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>Presentamos un cordial saludo y agradecemos su inter\u00e9s en nuestra instituci\u00f3n. Aqu\u00ed encontrar\u00e1n toda la informaci\u00f3n relacionada con el proceso de <strong>admisi\u00f3n y matr\u00edcula<\/strong>. <strong>\u00a1Bienvenidos!<\/strong><\/p>\n<blockquote>\n<p>Nuestro modelo pedag\u00f3gico y formativo est\u00e1 enfocado en el desarrollo del pensamiento cr\u00edtico y creativo. Somos parte de la<strong> Universidad Aut\u00f3noma de Bucaramanga, UNAB,<\/strong> instituci\u00f3n de educaci\u00f3n superior con acreditaci\u00f3n de calidad.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row module_id=\u00bboferta\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb animation_style=\u00bbslide\u00bb animation_direction=\u00bbtop\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_blurb title=\u00bbMayor informaci\u00f3n\u00bb url_new_window=\u00bbon\u00bb use_icon=\u00bbon\u00bb font_icon=\u00bb&#xf05a;||fa||900&#8243; icon_color=\u00bb#ff9900&#8243; icon_placement=\u00bbleft\u00bb _builder_version=\u00bb4.24.2&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_color=\u00bb#fffae5&#8243; background_image=\u00bbhttps:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/fnd-1.png\u00bb background_position=\u00bbbottom_center\u00bb background_blend=\u00bbmultiply\u00bb custom_padding=\u00bb1em||1em||true|true\u00bb border_radii=\u00bbon|7px|7px|7px|7px\u00bb border_width_all=\u00bb3px\u00bb border_color_all=\u00bb#FFFFFF\u00bb box_shadow_style=\u00bbpreset3&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>Resolvemos todas tus dudas e inquietudes. Si requieres conocer m\u00e1s sobre el colegio, cont\u00e1ctanos <a href=\"#\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" class=\"popmake-1059\">aqu\u00ed y completa el <strong>formulario<\/strong><\/a> o comun\u00edcate a los<strong> tel\u00e9fonos 643 1143 exts. 777 \u00f3 318 3409842<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; module_id=\u00bbporqueelcolegio\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_image=\u00bbhttps:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/fnd-4.png\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb animation_style=\u00bbfade\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][dsm_text_divider header=\u00bbPor qu\u00e9 elegirnos\u00bb color=\u00bb#ff9900&#8243; divider_weight=\u00bb3px\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_level=\u00bbh1&#8243; header_font=\u00bbPoppins|700|||||||\u00bb header_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb header_font_size=\u00bb47px\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/dsm_text_divider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00bb1_4,1_4,1_4,1_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb animation_style=\u00bbfade\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb1_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_blurb use_icon=\u00bbon\u00bb font_icon=\u00bb&#xf183;||fa||900&#8243; icon_color=\u00bb#fcd200&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb body_font=\u00bbPoppins||||||||\u00bb text_orientation=\u00bbcenter\u00bb background_layout=\u00bbdark\u00bb border_radii_image=\u00bbon|10em|10em|10em|10em\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb image_icon_custom_padding__hover_enabled=\u00bbon|desktop\u00bb]<\/p>\n<p align=\"center\">Promovemos el desarrollo de la autonom\u00eda de acuerdo con la edad.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb1_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_blurb use_icon=\u00bbon\u00bb font_icon=\u00bb&#xf0eb;||fa||400&#8243; icon_color=\u00bb#fcd200&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb body_font=\u00bbPoppins||||||||\u00bb text_orientation=\u00bbcenter\u00bb background_layout=\u00bbdark\u00bb border_radii_image=\u00bbon|10em|10em|10em|10em\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb image_icon_custom_padding__hover_enabled=\u00bbon|desktop\u00bb]<\/p>\n<p align=\"center\">Desarrollamos la creatividad y la autonom\u00eda para aprender a actuar asertivamente.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb1_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_blurb use_icon=\u00bbon\u00bb font_icon=\u00bb&#xf2b5;||fa||400&#8243; icon_color=\u00bb#fcd200&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb body_font=\u00bbPoppins||||||||\u00bb text_orientation=\u00bbcenter\u00bb background_layout=\u00bbdark\u00bb border_radii_image=\u00bbon|10em|10em|10em|10em\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb image_icon_custom_padding__hover_enabled=\u00bbon|desktop\u00bb]<\/p>\n<p align=\"center\">Enfocamos el proceso formativo en el desarrollo del SER y la convivencia pac\u00edfica.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb1_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_blurb use_icon=\u00bbon\u00bb font_icon=\u00bb&#xf18c;||fa||400&#8243; icon_color=\u00bb#fcd200&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb body_font=\u00bbPoppins||||||||\u00bb text_orientation=\u00bbcenter\u00bb background_layout=\u00bbdark\u00bb border_radii_image=\u00bbon|10em|10em|10em|10em\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb image_icon_custom_padding__hover_enabled=\u00bbon|desktop\u00bb]<\/p>\n<p align=\"center\">Ofrecemos un ambiente campestre dentro de la ciudad.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb background_image=\u00bbhttps:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/fnd-2.png\u00bb custom_margin=\u00bb-2px|||||\u00bb custom_padding=\u00bb61px|||||\u00bb top_divider_color=\u00bb#8c00b7&#8243; top_divider_height=\u00bb43px\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_row use_custom_gutter=\u00bbon\u00bb gutter_width=\u00bb2&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb animation_style=\u00bbbounce\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][dsm_text_divider header=\u00bbProceso de admisi\u00f3n\u00bb color=\u00bb#ff9900&#8243; divider_weight=\u00bb3px\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_level=\u00bbh1&#8243; header_font=\u00bbPoppins|700|||||||\u00bb header_text_color=\u00bb#444444&#8243; header_font_size=\u00bb47px\u00bb locked=\u00bboff\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/dsm_text_divider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00bb2_3,1_3&#8243; module_id=\u00bbprocesoadmones\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb2_3&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_accordion open_toggle_text_color=\u00bb#9300bc\u00bb closed_toggle_text_color=\u00bb#ff9900&#8243; closed_toggle_background_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb icon_color=\u00bb#a500aa\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb toggle_font=\u00bbPoppins|700|||||||\u00bb toggle_font_size=\u00bb19px\u00bb body_quote_border_color=\u00bb#ff9900&#8243; border_radii=\u00bbon|7px|7px|7px|7px\u00bb border_color_all=\u00bb#f2f2f2&#8243; box_shadow_style=\u00bbpreset3&#8243; box_shadow_blur=\u00bb9px\u00bb box_shadow_color=\u00bbrgba(214,214,214,0.3)\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_accordion_item title=\u00bbPaso 1 &#8211; Inscripci\u00f3n\u00bb open=\u00bbon\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>Para realizar la inscripci\u00f3n se debe completar el formulario de inscripci\u00f3n. Por favor tenga listos los siguientes documentos que debe adjuntar (pdf o imagen jpg):<\/p>\n<ul>\n<li>Registro civil de nacimiento.<\/li>\n<li>Documento de identidad.<\/li>\n<li>Boletines a\u00f1o lectivo en curso, o bolet\u00edn final.<\/li>\n<li>Fotocopia del observador o documento del seguimiento del proceso formativo y disciplinario.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Estudiantes provenientes de colegios con grado 12, deben anexar, adem\u00e1s, el Certificado de calificaciones del anterior grado cursado y aprobado.<\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=\u00bbPaso 2 &#8211; Pago Admisi\u00f3n \u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb open=\u00bboff\u00bb]<\/p>\n<p>Una vez se revise que los documentos est\u00e9n a conformidad, se enviar\u00e1 informaci\u00f3n para el pago de la admisi\u00f3n.<\/p>\n<ul>\n<li>Valor Admisi\u00f3n: $<span>113.980<\/span><\/li>\n<li>Cuenta Corriente Banco de Bogot\u00e1 600 00150-7\n<ul>\n<li>Utilizar formato de Sistema Nacional de Recaudo \u2013 SNR<\/li>\n<li>Referencias:<br \/>Instituto Caldas Nit. 890.200.499-9<br \/>Nombre del Estudiante y el grado al que aplica<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=\u00bbPaso 3 &#8211; Prueba de admisi\u00f3n \u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb open=\u00bboff\u00bb]<\/p>\n<h5><strong>ASPIRANTES PREESCOLAR<\/strong><\/h5>\n<ul>\n<li>No presentan prueba de admisi\u00f3n.<\/li>\n<li>Grados: Prejard\u00edn ( 3 a\u00f1os) , Jard\u00edn ( 4 a\u00f1os) y Transici\u00f3n ( 5 a\u00f1os)<\/li>\n<\/ul>\n<h5><strong>ASPIRANTES PRIMARIA y BACHILLERATO<\/strong><\/h5>\n<p>Enviamos correo con la informaci\u00f3n sobre la prueba de admisi\u00f3n a quienes hayan realizado la inscripci\u00f3n y el pago de la admisi\u00f3n.<\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=\u00bbPaso 4 &#8211; Entrevista familiar \u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb open=\u00bboff\u00bb]<\/p>\n<h5><strong>ASPIRANTES PREESCOLAR<\/strong><\/h5>\n<p>Enviamos correo citando a quienes hayan realizado la inscripci\u00f3n y pago.<\/p>\n<h5><strong>ASPIRANTES PRIMARIA y BACHILLERATO<\/strong><\/h5>\n<p>A quienes alcancen el puntaje requerido en la prueba de admisi\u00f3n les enviaremos correo informando fecha y hora de la entrevista familiar.<\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=\u00bbPaso 5 &#8211; Publicaci\u00f3n de resultados \u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb open=\u00bboff\u00bb]<\/p>\n<ul>\n<li>Se publican los d\u00edas viernes a las 6:00 p.m. en la web del colegio. El Instituto Caldas se reserva el derecho de admisi\u00f3n.<\/li>\n<li>La decisi\u00f3n de admisi\u00f3n se publica en la p\u00e1gina web del colegio el viernes de la semana en que se realiz\u00f3 el proceso de admisi\u00f3n.<\/li>\n<li>Si el estudiante obtiene el concepto ADMITIDO, en el mes de diciembre se env\u00edan por correo los documentos institucionales que se deben diligenciar y las indicaciones para realizar la matr\u00edcula.<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=\u00bbPaso 6 &#8211; Matr\u00edcula \u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb open=\u00bboff\u00bb]<\/p>\n<blockquote>\n<p><strong>Fecha:<\/strong> a partir de diciembre 09 de 2024<\/p>\n<p><a href=\"#\" class=\"popmake-260\"><strong>Indicaci\u00f3n para las matr\u00edculas del a\u00f1o escolar 2025<\/strong><\/a><\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Hijos o hermanos de estudiantes y egresados de la UNAB o del Instituto Caldas recibir\u00e1n, por una \u00fanica vez, un 15% de descuento en el valor de la matr\u00edcula (sin incluir otros cobros peri\u00f3dicos).<\/p>\n<p><strong>Indispensable:<\/strong> enviar al correo becas@unab.edu.co la solicitud del descuento con el documento soporte de la condici\u00f3n de estudiantes activo o egresado de la UNAB o del Instituto Caldas del respectivo familiar y el registro civil del ni\u00f1o(a) para acreditar el parentesco. (Los descuentos no son acumulables, debe elegir el que m\u00e1s le convenga).<\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item][\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb1_3&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_blurb title=\u00bbInscripci\u00f3n a\u00f1o lectivo 2025&#8243; image=\u00bbhttps:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/img-qs-1.jpg\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_level=\u00bbh3&#8243; header_font=\u00bbPoppins|600|||||||\u00bb header_text_color=\u00bb#8B2F89&#8243; background_color=\u00bb#fff8e2&#8243; custom_padding=\u00bb1em|1em|0.25em|1em|false|true\u00bb border_radii=\u00bbon|7px|7px|7px|7px\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>Dentro de su Sistema de Gesti\u00f3n de Calidad, el INSTITUTO CALDAS se compromete con el cumplimiento de los siguientes Requisitos del servicio:<\/p>\n<ul>\n<li>Modelo pedag\u00f3gico consolidado en el enfoque de ense\u00f1anza para la compresi\u00f3n<\/li>\n<li>Sistema de evaluaci\u00f3n estructurado de acuerdo con el modelo pedag\u00f3gico<\/li>\n<li>Proceso formativo enfocado en la formaci\u00f3n de ciudadanos aut\u00f3nomos<\/li>\n<li>Servicio de bienestar estudiantil que apoya el proceso de formaci\u00f3n integral, bajo los lineamientos del manual de convivencia escolar.<\/li>\n<li>Posicionamiento de excelencia en el sistema de evaluaci\u00f3n institucional definido por el MEN.<\/li>\n<li>Infraestructura f\u00edsica y tecnol\u00f3gica acorde a las necesidades del servicio educativo.<\/li>\n<li>Maestros de excelente calidad.<\/li>\n<\/ul>\n<h6 style=\"text-align: right; font-size: .7em;\">Versi\u00f3n 6. aprobado 12\/08\/2020. Comit\u00e9 de Calidad Instituto Caldas.<\/h6>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_color=\u00bb#f8f8f8&#8243; background_enable_pattern_style=\u00bbon\u00bb background_pattern_color=\u00bbrgba(0,0,0,0.03)\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][dsm_text_divider header=\u00bbPreguntas frecuentes\u00bb color=\u00bb#ff9900&#8243; divider_weight=\u00bb3px\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_level=\u00bbh1&#8243; header_font=\u00bbPoppins|700|||||||\u00bb header_text_color=\u00bb#444444&#8243; header_font_size=\u00bb47px\u00bb locked=\u00bboff\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/dsm_text_divider][et_pb_code _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<script><!-- [et_pb_line_break_holder] -->jQuery(document).ready(function() { jQuery('.et_pb_module.et_pb_accordion.my_accordion .et_pb_accordion_item.et_pb_toggle_open').addClass('et_pb_toggle_close').removeClass('et_pb_toggle_open');<!-- [et_pb_line_break_holder] --> });<!-- [et_pb_line_break_holder] --><\/script>[\/et_pb_code][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row module_id=\u00bbpreguntas\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_accordion open_toggle_text_color=\u00bb#8c008c\u00bb open_toggle_background_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb closed_toggle_background_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb icon_color=\u00bb#ff9900&#8243; module_class=\u00bbmy_accordion\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb border_radii=\u00bbon|5px|5px|5px|5px\u00bb border_color_all=\u00bb#FFFFFF\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_accordion_item title=\u00bb\u00bfDesde que edad pueden ingresar a estudiar los ni\u00f1os y ni\u00f1as?\u00bb open=\u00bbon\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>Desde los 3 a\u00f1os de edad al grado prejard\u00edn.<\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=\u00bb\u00bfEl colegio es biling\u00fce en ingl\u00e9s?\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb open=\u00bboff\u00bb]<\/p>\n<p>Nos regimos por el Marco com\u00fan europeo de referencia. Nuestros egresados finalizan con nivel B2.<\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=\u00bb\u00bfQu\u00e9 calendario acad\u00e9mico manejan?\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb open=\u00bboff\u00bb]<\/p>\n<p>Calendario A: Inicia en enero y finaliza en noviembre.<\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=\u00bb\u00bfCu\u00e1l es el enfoque del Modelo pedag\u00f3gico.?\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb open=\u00bboff\u00bb]<\/p>\n<p>El enfoque del modelo pedag\u00f3gico es ense\u00f1anza para la comprensi\u00f3n.<\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=\u00bb\u00bfEl colegio realiza intercambios internacionales?\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb open=\u00bboff\u00bb]<\/p>\n<p>El colegio tiene convenio con Canad\u00e1 para la doble titulaci\u00f3n de los estudiantes titulados como bachilleres del Instituto Caldas.<\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=\u00bb\u00bfCuentan con servicio de restaurante para los estudiantes?\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb open=\u00bboff\u00bb]<\/p>\n<p>S\u00ed. Se provee el servicio en las instalaciones del colegio.\u00a0<\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=\u00bb\u00bfC\u00f3mo es la convivencia en el colegio?\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb open=\u00bboff\u00bb]<\/p>\n<p>Nos regimos por lo establecido en la ley 1620 de 2013 y la implementamos mediante proyectos de convivencia pac\u00edfica que se profundizan desde la asignatura de \u00c9tica.<\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=\u00bb\u00bfC\u00f3mo es el cupo en las aulas?\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb open=\u00bboff\u00bb]<\/p>\n<p>El n\u00famero de estudiantes var\u00eda seg\u00fan el nivel y grado, y se cumple con la reglamentaci\u00f3n de ley seg\u00fan el \u00e1rea de cada sal\u00f3n.<\/p>\n<ul>\n<li>Prejard\u00edn entre 10 y 15 estudiantes m\u00e1ximo.<\/li>\n<li>Jard\u00edn y transici\u00f3n entre 20 y 25.<\/li>\n<li>Primaria entre 25 y 30.<\/li>\n<li>Bachillerato 30 estudiantes.<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_accordion_item][\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_enable_pattern_style=\u00bbon\u00bb background_pattern_style=\u00bbconfetti\u00bb background_pattern_color=\u00bbrgba(255,196,109,0.17)\u00bb box_shadow_style=\u00bbpreset6&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_row column_structure=\u00bb1_4,3_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_color=\u00bb#f2f2f2&#8243; custom_padding=\u00bb0px|0px|0px|1em|true|false\u00bb animation_style=\u00bbslide\u00bb animation_direction=\u00bbbottom\u00bb border_radii=\u00bbon|7px|7px|7px|7px\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb1_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_font=\u00bbPoppins|700|||||||\u00bb header_text_color=\u00bb#8b2e89&#8243; custom_margin=\u00bb2em|||1em|false|false\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<h1>Mayor informaci\u00f3n<\/h1>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb use_icon=\u00bbon\u00bb font_icon=\u00bb&#xe00b;||divi||400&#8243; icon_color=\u00bb#8b2e89&#8243; icon_placement=\u00bbleft\u00bb image_icon_width=\u00bb32px\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb body_text_color=\u00bb#444444&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>Tel\u00e9fono: <strong>643 1143 ext 777<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_blurb use_icon=\u00bbon\u00bb font_icon=\u00bb&#xf1fa;||fa||900&#8243; icon_color=\u00bb#8b2e89&#8243; icon_placement=\u00bbleft\u00bb image_icon_width=\u00bb32px\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb body_text_color=\u00bb#444444&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p><strong>\u00a0icadmisiones@unab.edu.co<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_blurb use_icon=\u00bbon\u00bb font_icon=\u00bb&#xe01d;||divi||400&#8243; icon_color=\u00bb#8b2e89&#8243; icon_placement=\u00bbleft\u00bb image_icon_width=\u00bb32px\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb body_text_color=\u00bb#444444&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Circunvalar 35 No.92-135<\/strong><br \/>Tejar Moderno, Bucaramanga, Santander, Colombia<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb3_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_code _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb custom_margin=\u00bb||||false|false\u00bb custom_padding=\u00bb0px|0px|0px|0px|true|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.google.com\/maps\/embed?pb=!1m14!1m8!1m3!1d15836.899908288815!2d-73.1041971!3d7.0999034!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x0%3A0xf9501a22d135ea1e!2sInstituto+Caldas!5e0!3m2!1ses-419!2sco!4v1526919987393\" style=\"border:0\" allowfullscreen=\"\" width=\"100%\" height=\"450\" frameborder=\"0\"><\/iframe>[\/et_pb_code][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>AdmisionesPresentamos un cordial saludo y agradecemos su inter\u00e9s en nuestra instituci\u00f3n. Aqu\u00ed encontrar\u00e1n toda la informaci\u00f3n relacionada con el proceso de admisi\u00f3n y matr\u00edcula. \u00a1Bienvenidos! Nuestro modelo pedag\u00f3gico y formativo est\u00e1 enfocado en el desarrollo del pensamiento cr\u00edtico y creativo. Somos parte de la Universidad Aut\u00f3noma de Bucaramanga, UNAB, instituci\u00f3n de educaci\u00f3n superior con acreditaci\u00f3n [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","_coblocks_attr":"","_coblocks_dimensions":"","_coblocks_responsive_height":"","_coblocks_accordion_ie_support":"","footnotes":""},"class_list":["post-214","page","type-page","status-publish","hentry"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/214"}],"collection":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=214"}],"version-history":[{"count":50,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/214\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1211,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/214\/revisions\/1211"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=214"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}