{"id":345,"date":"2023-07-24T12:06:27","date_gmt":"2023-07-24T17:06:27","guid":{"rendered":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/?page_id=345"},"modified":"2024-02-06T12:19:11","modified_gmt":"2024-02-06T17:19:11","slug":"historia-identidad-organigrama","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/historia-identidad-organigrama\/","title":{"rendered":"Historia identidad Organigrama"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_image=\u00bbhttps:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/img-head-historia.jpg\u00bb background_enable_video_mp4=\u00bboff\u00bb background_enable_video_webm=\u00bboff\u00bb background_video_width=\u00bb720&#8243; background_enable_pattern_style=\u00bbon\u00bb background_pattern_style=\u00bbsquares\u00bb background_pattern_size=\u00bbcustom\u00bb background_pattern_width=\u00bb3px\u00bb background_pattern_height=\u00bb3px\u00bb min_height=\u00bb0px\u00bb custom_padding=\u00bb|2px||||\u00bb bottom_divider_color=\u00bb#8f00bf\u00bb bottom_divider_height=\u00bb57px\u00bb box_shadow_style=\u00bbpreset3&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_row column_structure=\u00bb1_4,3_4&#8243; disabled_on=\u00bbon|on|off\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb use_background_color_gradient=\u00bbon\u00bb background_color_gradient_stops=\u00bbrgba(10,0,0,0.74) 0%|rgba(15,0,0,0.34) 59%|rgba(20,0,0,0) 100%\u00bb width=\u00bb100%\u00bb max_width=\u00bb100%\u00bb custom_margin=\u00bb-4.5em||||false|false\u00bb custom_padding=\u00bb1.5em|31px|1.5em|31px|true|true\u00bb global_module=\u00bb317&#8243; saved_tabs=\u00bball\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb1_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_image src=\u00bbhttps:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/logo-icaldas-b.webp\u00bb title_text=\u00bblogo-icaldas-b\u00bb url=\u00bb@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoiaG9tZV91cmwiLCJzZXR0aW5ncyI6e319@\u00bb _builder_version=\u00bb4.22.1&#8243; _dynamic_attributes=\u00bburl\u00bb _module_preset=\u00bbdefault\u00bb max_width=\u00bb120px\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb3_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_menu active_link_color=\u00bb#E09900&#8243; dropdown_menu_bg_color=\u00bb#8B2F89&#8243; dropdown_menu_line_color=\u00bb#FAB71B\u00bb dropdown_menu_active_link_color=\u00bb#FAB71B\u00bb logo_height=\u00bb120px\u00bb cart_icon_color=\u00bb#8B2F89&#8243; search_icon_color=\u00bb#8B2F89&#8243; menu_icon_color=\u00bb#8B2F89&#8243; menu_icon_color_tablet=\u00bb#8B2F89&#8243; menu_icon_color_phone=\u00bb#8B2F89&#8243; menu_icon_color_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.2&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb menu_font=\u00bb|600|||||||\u00bb menu_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb background_color=\u00bbRGBA(255,255,255,0)\u00bb max_width=\u00bb100%\u00bb module_alignment=\u00bbright\u00bb custom_margin=\u00bb|0px|||false|false\u00bb custom_padding=\u00bb1em|0px|||false|false\u00bb custom_css_main_element=\u00bb||float: right\u00bb custom_css_dropdown_container=\u00bbborder-radius:.5em;||box-shadow: 0 3px 6px 4px rgba(105,46,158,0.57);||background-color: rgba(139,47,137,0.97) !important;\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_menu][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_font=\u00bbPoppins|800|||||||\u00bb header_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb header_font_size=\u00bb71px\u00bb header_2_font=\u00bbPoppins|700|||||||\u00bb header_2_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb header_2_font_size=\u00bb47px\u00bb custom_padding=\u00bb12em||||false|false\u00bb custom_padding_tablet=\u00bb12em||||false|false\u00bb custom_padding_phone=\u00bb12em||||false|false\u00bb custom_padding_last_edited=\u00bbon|phone\u00bb header_font_size_tablet=\u00bb71px\u00bb header_font_size_phone=\u00bb42px\u00bb header_font_size_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb header_text_shadow_style=\u00bbpreset1&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<h1>Historia, identidad institucional y organigrama<\/h1>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; fullwidth=\u00bbon\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_color=\u00bb#8b2f89&#8243; sticky_position=\u00bbtop\u00bb box_shadow_style=\u00bbpreset3&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_fullwidth_menu menu_id=\u00bb14&#8243; menu_style=\u00bbcentered\u00bb fullwidth_menu=\u00bbon\u00bb active_link_color=\u00bb#EDF000&#8243; dropdown_menu_bg_color=\u00bb#8B2F89&#8243; dropdown_menu_line_color=\u00bb#8c628b\u00bb dropdown_menu_active_link_color=\u00bb#FAB71B\u00bb cart_icon_color=\u00bb#FAB71B\u00bb search_icon_color=\u00bb#FAB71B\u00bb menu_icon_color=\u00bb#FAB71B\u00bb menu_icon_font_size=\u00bb34px\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb menu_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb background_color=\u00bb#8b2f89&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb menu_icon_font_size__sticky_enabled=\u00bboff|desktop\u00bb custom_css_main_element_last_edited=\u00bbon|tablet\u00bb custom_css_before_last_edited=\u00bbon|tablet\u00bb custom_css_before_tablet=\u00bbcontent:%22Men\u00fa secci\u00f3n%22;||color: rgb(255,200,0);||text-align:center;||padding: 1em .25em 0;||display: block;||font-size: .87em\u00bb custom_css_before_phone=\u00bbcontent:%22Men\u00fa secci\u00f3n%22;||color: rgb(255,200,0);||text-align:center;||padding: 1em .25em 0;||display: block;||font-size: .87em\u00bb][\/et_pb_fullwidth_menu][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb background_image=\u00bbhttps:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/fnd-hor-2.png\u00bb custom_padding=\u00bb61px|0px||||\u00bb top_divider_color=\u00bb#8c00b7&#8243; top_divider_height=\u00bb43px\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_row use_custom_gutter=\u00bbon\u00bb gutter_width=\u00bb2&#8243; module_id=\u00bbhistoria\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb animation_style=\u00bbbounce\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][dsm_text_divider header=\u00bbNuestra historia\u00bb color=\u00bb#ff9900&#8243; divider_weight=\u00bb3px\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_level=\u00bbh1&#8243; header_font=\u00bbPoppins|700|||||||\u00bb header_text_color=\u00bb#444444&#8243; header_font_size=\u00bb47px\u00bb locked=\u00bboff\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/dsm_text_divider][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>El Instituto Caldas naci\u00f3 en 1952 auspiciado por un grupo de liberales ilustres que buscaban crear un establecimiento serio, cuyos objetivos girar\u00edan alrededor de la educaci\u00f3n democr\u00e1tica y la tolerancia. Esta era una \u00e9poca de persecuci\u00f3n pol\u00edtica y religiosa y se requer\u00eda abrir caminos nuevos; una educaci\u00f3n para una sociedad nueva<\/p>\n<p>Los educadores Juan B. Rey, Edmundo Mendoza Figueroa, Gabriel Pedraza Afanador, Carlos Mart\u00ednez Rojas, Juan Blanco y Carlos G\u00f3mez Albarrac\u00edn fundaron en 1952 el Instituto Caldas como centro de educaci\u00f3n primaria. La idea fue concebida un a\u00f1o antes a partir de una propuesta de Alfonso G\u00f3mez G\u00f3mez de organizar un colegio, ante su despido como maestros oficiales.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_code _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]\t\t<div class=\"wpostahs-slider-wrp \">\r\n\t\t\t<div class=\"wpostahs-slider wpostahs-slider-inner-wrp wpostahs-slider-design-2\">\r\n\t\t\t\t\n<div id=\"wpostahs-slider-nav-1\" class=\"wpostahs-slider-nav-1 wpostahs-slider-nav wpostahs-slick-slider\" data-slider-nav-for='wpostahs-slider-for-1'>\n\t\t\t\t<div class=\"wpostahs-slider-nav-title\">\n\t\t\t<div class=\"wpostahs-main-title\">\n\t\t\t\t<button><\/button>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"wpostahs-title\">1952<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"wpostahs-slider-nav-title\">\n\t\t\t<div class=\"wpostahs-main-title\">\n\t\t\t\t<button><\/button>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"wpostahs-title\">1953<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"wpostahs-slider-nav-title\">\n\t\t\t<div class=\"wpostahs-main-title\">\n\t\t\t\t<button><\/button>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"wpostahs-title\">1954<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"wpostahs-slider-nav-title\">\n\t\t\t<div class=\"wpostahs-main-title\">\n\t\t\t\t<button><\/button>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"wpostahs-title\">1956<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"wpostahs-slider-nav-title\">\n\t\t\t<div class=\"wpostahs-main-title\">\n\t\t\t\t<button><\/button>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"wpostahs-title\">1958<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"wpostahs-slider-nav-title\">\n\t\t\t<div class=\"wpostahs-main-title\">\n\t\t\t\t<button><\/button>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"wpostahs-title\">1965<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"wpostahs-slider-nav-title\">\n\t\t\t<div class=\"wpostahs-main-title\">\n\t\t\t\t<button><\/button>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"wpostahs-title\">1967<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t<\/div>\n\n<div class=\"wpostahs-slider-for-1 wpostahs-slider-for wpostahs-slick-slider\">\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"wpostahs-slider-nav-content\">\n\t\t<h2 class=\"wpostahs-centent-title\">1952<\/h2>\n\t\t\t<div class=\"wpostahs-centent\">\n\t\t\t\t<p>El Instituto Caldas inici\u00f3 labores en una casona esquinera ubicada en la calle 34 con carrera 11, cuyo due\u00f1o era el se\u00f1or Rafael Usc\u00e1tegui, con el siguiente personal administrativo y docente: Como rector, el licenciado Juan B. Rey, y los maestros: el sacerdote Andr\u00e9s Dur\u00e1n, \u00e9ste como condici\u00f3n indispensable de la Direcci\u00f3n de Educaci\u00f3n P\u00fablica de Santander; de forma voluntaria el licenciado Roberto Cansino, el m\u00e9dico An\u00edbal Arias Phillips, el capit\u00e1n (r) Alejandro Ortiz Morales, Clodomiro Rivero y Gilberto Arias.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"wpostahs-slider-nav-content\">\n\t\t<h2 class=\"wpostahs-centent-title\">1953<\/h2>\n\t\t\t<div class=\"wpostahs-centent\">\n\t\t\t\t<p>Fue nombrado como rector el licenciado Carlos G\u00f3mez Albarrac\u00edn con la aceptaci\u00f3n condicionada de ser asociado, contrato privado, cuya elaboraci\u00f3n estuvo a cargo de Alfonso G\u00f3mez G\u00f3mez, quien interesado en la naciente Instituci\u00f3n, puesto que atravesaba dif\u00edcil situaci\u00f3n financiera, de manera espont\u00e1nea vincul\u00f3 a esa obra a un grupo de personajes pudientes, entre ellos el director del diario Vanguardia Liberal, Alejandro Galvis Galvis, Fernando y El\u00edas Botero, Isa\u00edas Heliodoro Rueda Arg\u00fcello, Guillermo Montoya Mej\u00eda, Alfonso Silva S., Leonardo Fern\u00e1ndez, Luis B. Cruz, Humberto Vargas W. y miembros activos de la masoner\u00eda bumanguesa<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"wpostahs-slider-nav-content\">\n\t\t<h2 class=\"wpostahs-centent-title\">1954<\/h2>\n\t\t\t<div class=\"wpostahs-centent\">\n\t\t\t\t<p>En los a\u00f1os <strong>1954<\/strong> y <strong>1959<\/strong>, el colegio estuvo a punto de desaparecer, pero gracias a la persistencia y el empuje de sus fundadores y con la tutela de Alfonso G\u00f3mez G\u00f3mez, encontraron el apoyo de personas como Armando Puyana Puyana y El\u00edas Botero, quienes convencidas de que la educaci\u00f3n es la principal herramienta para el progreso del pa\u00eds, decidieron realizar aportes econ\u00f3micos para darle continuidad al proyecto. Es as\u00ed, como en 1954 se crea la Corporaci\u00f3n Instituto Caldas.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"wpostahs-slider-nav-content\">\n\t\t<h2 class=\"wpostahs-centent-title\">1956<\/h2>\n\t\t\t<div class=\"wpostahs-centent\">\n\t\t\t\t<p>Se le reconoci\u00f3 personer\u00eda jur\u00eddica y el se\u00f1or Armando Puyana Puyana fue el primer presidente de la junta directiva.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"wpostahs-slider-nav-content\">\n\t\t<h2 class=\"wpostahs-centent-title\">1958<\/h2>\n\t\t\t<div class=\"wpostahs-centent\">\n\t\t\t\t<p>El Instituto Caldas recibi\u00f3 la licencia de funcionamiento para la secci\u00f3n de secundaria<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"wpostahs-slider-nav-content\">\n\t\t<h2 class=\"wpostahs-centent-title\">1965<\/h2>\n\t\t\t<div class=\"wpostahs-centent\">\n\t\t\t\t<p>El Instituto Caldas recibi\u00f3 la licencia de funcionamiento para los dos \u00faltimos a\u00f1os del bachillerato con varones<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t<div class=\"wpostahs-slider-nav-content\">\n\t\t<h2 class=\"wpostahs-centent-title\">1967<\/h2>\n\t\t\t<div class=\"wpostahs-centent\">\n\t\t\t\t<p>Gradu\u00f3 sus primeras promociones mixtas, al lograr que el Gobierno aprobara impartir educaci\u00f3n a ni\u00f1os y ni\u00f1as.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t<\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<div class=\"wpostahs-slider-conf\" data-conf=\"{&quot;dots&quot;:&quot;true&quot;,&quot;arrows&quot;:&quot;true&quot;,&quot;loop&quot;:&quot;true&quot;,&quot;autoplay&quot;:&quot;true&quot;,&quot;autoplayInterval&quot;:&quot;5000&quot;,&quot;speed&quot;:300,&quot;fade&quot;:&quot;false&quot;,&quot;rtl&quot;:&quot;false&quot;,&quot;centermode&quot;:&quot;false&quot;,&quot;slidestoshow&quot;:3,&quot;lazyload&quot;:&quot;&quot;}\"><\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t[\/et_pb_code][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>Hoy en el Instituto Caldas se ofrece educaci\u00f3n preescolar, b\u00e1sica primaria, b\u00e1sica secundaria y media vocacional. Los proyectos, investigaciones, adelantos cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos desarrollados por la UNAB se proyectan al curr\u00edculo del colegio, lo que permite a sus estudiantes recibir una educaci\u00f3n privilegiada y de excelencia.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_image=\u00bbhttps:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/fnd-4.png\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_row module_id=\u00bbidentidad\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb animation_style=\u00bbslide\u00bb animation_direction=\u00bbtop\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][dsm_text_divider header=\u00bbIdentidad institucional  \u00bb color=\u00bb#ff9900&#8243; divider_weight=\u00bb3px\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_level=\u00bbh1&#8243; header_font=\u00bbPoppins|700|||||||\u00bb header_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb header_font_size=\u00bb47px\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/dsm_text_divider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00bb1_2,1_2&#8243; module_id=\u00bboferta\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb animation_style=\u00bbslide\u00bb animation_direction=\u00bbtop\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb1_2&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb text_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<ul>\n<li>Nombre de la Instituci\u00f3n:\u00a0Instituto Caldas<\/li>\n<li>A\u00f1o de Fundaci\u00f3n:\u00a01952<\/li>\n<li>Direcci\u00f3n:\u00a0Circunvalar 35 No. 92-135 Tejar Moderno<\/li>\n<li>Departamento:\u00a0Santander<\/li>\n<li>Municipio No. 87:\u00a0Bucaramanga<\/li>\n<li>Zona:\u00a0urbana<\/li>\n<li>Estrato:\u00a04<\/li>\n<li>Pa\u00eds:\u00a0Colombia<\/li>\n<li>Car\u00e1cter:\u00a0Mixto<\/li>\n<li>Jornada:\u00a0\u00danica<\/li>\n<li>Calendario: A<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb1_2&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb text_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<ul>\n<li>Certificaci\u00f3n: SGS<\/li>\n<li>Niveles educativos:\u00a0Preescolar, B\u00e1sica Primaria, B\u00e1sica Secundaria, Media Vocacional<\/li>\n<li>Sector:\u00a0No oficial<\/li>\n<li>N\u00facleo:\u00a0No. 3<\/li>\n<li>R\u00e9gimen MEN:\u00a0Libertad Regulada<\/li>\n<li>Propietario:\u00a0Universidad Aut\u00f3noma de Bucaramanga<\/li>\n<li>Registro educativo No. 194<\/li>\n<li>Personer\u00eda Jur\u00eddica 3284 del 21\/12\/1956<\/li>\n<li>Licencia de Funcionamiento:\u00a0Resoluci\u00f3n N\u00b01488 del 10\/12\/1999<\/li>\n<li>N\u00famero de Identificaci\u00f3n DANE:\u00a0368001002322<\/li>\n<li>NIT 890200499-9<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb background_image=\u00bbhttps:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/fnd-hor-1.png\u00bb top_divider_color=\u00bb#8c00b7&#8243; top_divider_height=\u00bb43px\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_row use_custom_gutter=\u00bbon\u00bb gutter_width=\u00bb2&#8243; module_id=\u00bbsimbolos\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb animation_style=\u00bbbounce\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][dsm_text_divider header=\u00bbNuestros s\u00edmbolos\u00bb color=\u00bb#ff9900&#8243; divider_weight=\u00bb3px\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_level=\u00bbh1&#8243; header_font=\u00bbPoppins|700|||||||\u00bb header_text_color=\u00bb#444444&#8243; header_font_size=\u00bb47px\u00bb locked=\u00bboff\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/dsm_text_divider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00bb3_5,2_5&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb3_5&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<h2>El escudo<\/h2>\n<p>Parte de la relaci\u00f3n de un cuadrado como m\u00f3dulo universal y un c\u00edrculo como figura infinita del universo, que al dividirse en partes iguales generan un sistema aut\u00f3mata integrado. El yelmo simboliza un cerebro y representa a la instituci\u00f3n como forjadora de conocimiento. Las hojas de laurel, t\u00edpicas de nuestra regi\u00f3n, nos proyectan nacional e internacionalmente.<br \/>Los colores que est\u00e1n tambi\u00e9n en nuestra bandera simbolizan: el rojo, la fuerza, energ\u00eda y esp\u00edritu liberal e innovador de la docencia; el amarillo, la b\u00fasqueda del saber por los sectores que conforman el colegio: los estudiantes, maestros y directivos, representados por unos semic\u00edrculos conc\u00e9ntricos.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00bbhttps:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/escudo.png\u00bb title_text=\u00bbescudo\u00bb align=\u00bbcenter\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb2_5&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb text_font=\u00bb||||||||\u00bb header_font=\u00bb||||||||\u00bb header_text_color=\u00bb#8B2F89&#8243; background_color=\u00bb#F8F8F8&#8243; background_image=\u00bbhttps:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/fnd-2.png\u00bb background_position=\u00bbcenter_right\u00bb background_blend=\u00bbmultiply\u00bb custom_padding=\u00bb1em|1em|1em|2em|true|false\u00bb border_radii=\u00bbon|7px|7px|7px|7px\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<h1>Himno<\/h1>\n<p><em>Juventud el estudio nos llama<\/em><br \/><em>Con sus lenguas de fuego y amor<\/em><br \/><em>Es la vida una m\u00edstica flama,<\/em><br \/><em>Y es el libro su lumbre mejor.<\/em><\/p>\n<p><em>Al estudio estudiantes, alegres,<\/em><br \/><em>Con el pecho encendido de af\u00e1n;<\/em><br \/><em>Cada instante que pasa es de oro,<\/em><br \/><em>Y estos tiempos muy pronto se van.<\/em><br \/><em>Viva siempre mi amado Instituto,<\/em><br \/><em>Que a la ciencia le da plenitud;<\/em><br \/><em>Yo le canto con alma de alumno,<\/em><br \/><em>Que le quiere mostrar gratitud.<\/em><\/p>\n<p><em>Estudiad, estudiemos unidos<\/em><br \/><em>De la ciencia la eterna virtud,<\/em><br \/><em>Ahora mismo que irradia en el cielo,<\/em><br \/><em>Como un astro inmortal juventud.<\/em><\/p>\n<p><em>Letra: Dr. Rafael Ortiz Gonz\u00e1lez<\/em><br \/><em>M\u00fasica: Maestro Luis Mar\u00eda Carvajal P.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_color=\u00bb#FFFAE5&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_row module_id=\u00bborganigrama\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][dsm_text_divider header=\u00bbOrganigrama\u00bb color=\u00bb#ff9900&#8243; divider_weight=\u00bb3px\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_level=\u00bbh1&#8243; header_font=\u00bbPoppins|700|||||||\u00bb header_text_color=\u00bb#444444&#8243; header_font_size=\u00bb47px\u00bb locked=\u00bboff\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/dsm_text_divider][et_pb_image src=\u00bbhttps:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/img-esquema-gobiernoescolar.png\u00bb title_text=\u00bbimg-esquema-gobiernoescolar\u00bb align=\u00bbcenter\u00bb _builder_version=\u00bb4.22.2&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb custom_padding=\u00bb|1em||1em|false|true\u00bb border_radii=\u00bbon|7px|7px|7px|7px\u00bb border_color_all=\u00bb#FFFAE5&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.22.2&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb text_orientation=\u00bbright\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>Versi\u00f3n 1 \u2013 aprobado Septiembre 22\/2023\/ Comit\u00e9 de calidad INSTITUTO CALDAS<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00bbhttps:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/organigramaic.png\u00bb title_text=\u00bborganigramaic\u00bb align=\u00bbcenter\u00bb _builder_version=\u00bb4.24.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb custom_padding=\u00bb|1em||1em|false|true\u00bb hover_enabled=\u00bb0&#8243; border_radii=\u00bbon|7px|7px|7px|7px\u00bb border_color_all=\u00bb#FFFAE5&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb locked=\u00bboff\u00bb sticky_enabled=\u00bb0&#8243;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.24.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb text_orientation=\u00bbright\u00bb hover_enabled=\u00bb0&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb sticky_enabled=\u00bb0&#8243;]<\/p>\n<p>Versi\u00f3n 6 &#8211; aprobado Junio\/16\/2023\/ Rector\u00eda<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_enable_pattern_style=\u00bbon\u00bb background_pattern_style=\u00bbconfetti\u00bb background_pattern_color=\u00bbrgba(255,196,109,0.17)\u00bb box_shadow_style=\u00bbpreset6&#8243; global_module=\u00bb615&#8243; saved_tabs=\u00bball\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_row column_structure=\u00bb1_3,2_3&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_color=\u00bb#f2f2f2&#8243; custom_padding=\u00bb0px|0px|0px|1em|true|false\u00bb animation_style=\u00bbslide\u00bb animation_direction=\u00bbbottom\u00bb border_radii=\u00bbon|7px|7px|7px|7px\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb1_3&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_font=\u00bbPoppins|700|||||||\u00bb header_text_color=\u00bb#8b2e89&#8243; custom_margin=\u00bb2em|||1em|false|false\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<h1>Mayor informaci\u00f3n<\/h1>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb use_icon=\u00bbon\u00bb font_icon=\u00bb&#xe00b;||divi||400&#8243; icon_color=\u00bb#8b2e89&#8243; icon_placement=\u00bbleft\u00bb image_icon_width=\u00bb32px\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb body_text_color=\u00bb#444444&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>Tel\u00e9fono: <strong>643 1143 ext 777<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_blurb use_icon=\u00bbon\u00bb font_icon=\u00bb&#xf1fa;||fa||900&#8243; icon_color=\u00bb#8b2e89&#8243; icon_placement=\u00bbleft\u00bb image_icon_width=\u00bb32px\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb body_text_color=\u00bb#444444&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p><strong>icaldas@unab.edu.co<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_blurb use_icon=\u00bbon\u00bb font_icon=\u00bb&#xe01d;||divi||400&#8243; icon_color=\u00bb#8b2e89&#8243; icon_placement=\u00bbleft\u00bb image_icon_width=\u00bb32px\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb body_text_color=\u00bb#444444&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Circunvalar 35 No.92-135<\/strong><br \/>Tejar Moderno, Bucaramanga, Santander, Colombia<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb2_3&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_code _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb custom_margin=\u00bb||||false|false\u00bb custom_padding=\u00bb0px|0px|0px|0px|true|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.google.com\/maps\/embed?pb=!1m14!1m8!1m3!1d15836.899908288815!2d-73.1041971!3d7.0999034!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x0%3A0xf9501a22d135ea1e!2sInstituto+Caldas!5e0!3m2!1ses-419!2sco!4v1526919987393\" style=\"border:0\" allowfullscreen=\"\" width=\"100%\" height=\"450\" frameborder=\"0\"><\/iframe>[\/et_pb_code][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_image=\u00bbhttps:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/img-head-historia.jpg\u00bb background_enable_video_mp4=\u00bboff\u00bb background_enable_video_webm=\u00bboff\u00bb background_video_width=\u00bb720&#8243; background_enable_pattern_style=\u00bbon\u00bb background_pattern_style=\u00bbsquares\u00bb background_pattern_size=\u00bbcustom\u00bb background_pattern_width=\u00bb3px\u00bb background_pattern_height=\u00bb3px\u00bb min_height=\u00bb0px\u00bb custom_padding=\u00bb|2px||||\u00bb bottom_divider_color=\u00bb#8f00bf\u00bb bottom_divider_height=\u00bb57px\u00bb box_shadow_style=\u00bbpreset3&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_row column_structure=\u00bb1_4,3_4&#8243; disabled_on=\u00bbon|on|off\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb use_background_color_gradient=\u00bbon\u00bb background_color_gradient_stops=\u00bbrgba(10,0,0,0.74) 0%|rgba(15,0,0,0.34) 59%|rgba(20,0,0,0) 100%\u00bb width=\u00bb100%\u00bb max_width=\u00bb100%\u00bb custom_margin=\u00bb-4.5em||||false|false\u00bb custom_padding=\u00bb1.5em|31px|1.5em|31px|true|true\u00bb global_module=\u00bb317&#8243; saved_tabs=\u00bball\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb1_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_image src=\u00bbhttps:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/logo-icaldas-b.webp\u00bb title_text=\u00bblogo-icaldas-b\u00bb url=\u00bb@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoiaG9tZV91cmwiLCJzZXR0aW5ncyI6e319@\u00bb _builder_version=\u00bb4.22.1&#8243; _dynamic_attributes=\u00bburl\u00bb _module_preset=\u00bbdefault\u00bb max_width=\u00bb120px\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb3_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_menu active_link_color=\u00bb#E09900&#8243; dropdown_menu_bg_color=\u00bb#8B2F89&#8243; dropdown_menu_line_color=\u00bb#FAB71B\u00bb dropdown_menu_active_link_color=\u00bb#FAB71B\u00bb [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","_coblocks_attr":"","_coblocks_dimensions":"","_coblocks_responsive_height":"","_coblocks_accordion_ie_support":"","footnotes":""},"class_list":["post-345","page","type-page","status-publish","hentry"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/345"}],"collection":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=345"}],"version-history":[{"count":24,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/345\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1111,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/345\/revisions\/1111"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=345"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}