{"id":363,"date":"2023-07-24T14:49:13","date_gmt":"2023-07-24T19:49:13","guid":{"rendered":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/?page_id=363"},"modified":"2023-12-20T10:38:03","modified_gmt":"2023-12-20T15:38:03","slug":"plan-escolar-de-prevencion-y-atencion-de-emergencias-y-desastres","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/plan-escolar-de-prevencion-y-atencion-de-emergencias-y-desastres\/","title":{"rendered":"Plan escolar de prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n de emergencias y desastres"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_image=\u00bbhttps:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/img-head-planemerg.jpg\u00bb background_enable_video_mp4=\u00bboff\u00bb background_enable_video_webm=\u00bboff\u00bb background_video_width=\u00bb720&#8243; background_enable_pattern_style=\u00bbon\u00bb background_pattern_style=\u00bbsquares\u00bb background_pattern_color=\u00bbrgba(0,0,0,0.1)\u00bb background_pattern_size=\u00bbcustom\u00bb background_pattern_width=\u00bb3px\u00bb background_pattern_height=\u00bb3px\u00bb min_height=\u00bb0px\u00bb custom_padding=\u00bb|2px||||\u00bb bottom_divider_color=\u00bb#8f00bf\u00bb bottom_divider_height=\u00bb57px\u00bb box_shadow_style=\u00bbpreset3&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_row column_structure=\u00bb1_4,3_4&#8243; disabled_on=\u00bbon|on|off\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb use_background_color_gradient=\u00bbon\u00bb background_color_gradient_stops=\u00bbrgba(10,0,0,0.74) 0%|rgba(15,0,0,0.34) 59%|rgba(20,0,0,0) 100%\u00bb width=\u00bb100%\u00bb max_width=\u00bb100%\u00bb custom_margin=\u00bb-4.5em||||false|false\u00bb custom_padding=\u00bb1.5em|31px|1.5em|31px|true|true\u00bb global_module=\u00bb317&#8243; saved_tabs=\u00bball\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb1_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_image src=\u00bbhttps:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/logo-icaldas-b.webp\u00bb title_text=\u00bblogo-icaldas-b\u00bb url=\u00bb@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoiaG9tZV91cmwiLCJzZXR0aW5ncyI6e319@\u00bb _builder_version=\u00bb4.22.1&#8243; _dynamic_attributes=\u00bburl\u00bb _module_preset=\u00bbdefault\u00bb max_width=\u00bb120px\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb3_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_menu active_link_color=\u00bb#E09900&#8243; dropdown_menu_bg_color=\u00bb#8B2F89&#8243; dropdown_menu_line_color=\u00bb#FAB71B\u00bb dropdown_menu_active_link_color=\u00bb#FAB71B\u00bb logo_height=\u00bb120px\u00bb cart_icon_color=\u00bb#8B2F89&#8243; search_icon_color=\u00bb#8B2F89&#8243; menu_icon_color=\u00bb#8B2F89&#8243; menu_icon_color_tablet=\u00bb#8B2F89&#8243; menu_icon_color_phone=\u00bb#8B2F89&#8243; menu_icon_color_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.2&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb menu_font=\u00bb|600|||||||\u00bb menu_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb background_color=\u00bbRGBA(255,255,255,0)\u00bb max_width=\u00bb100%\u00bb module_alignment=\u00bbright\u00bb custom_margin=\u00bb|0px|||false|false\u00bb custom_padding=\u00bb1em|0px|||false|false\u00bb custom_css_main_element=\u00bb||float: right\u00bb custom_css_dropdown_container=\u00bbborder-radius:.5em;||box-shadow: 0 3px 6px 4px rgba(105,46,158,0.57);||background-color: rgba(139,47,137,0.97) !important;\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_menu][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_font=\u00bbPoppins|800|||||||\u00bb header_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb header_font_size=\u00bb71px\u00bb header_2_font=\u00bbPoppins|700|||||||\u00bb header_2_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb header_2_font_size=\u00bb47px\u00bb custom_padding=\u00bb12em||||false|false\u00bb custom_padding_tablet=\u00bb12em||||false|false\u00bb custom_padding_phone=\u00bb12em||||false|false\u00bb custom_padding_last_edited=\u00bbon|phone\u00bb header_font_size_tablet=\u00bb71px\u00bb header_font_size_phone=\u00bb42px\u00bb header_font_size_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb header_text_shadow_style=\u00bbpreset1&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<h1><b>Plan escolar de prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n de emergencias y desastres<\/b><\/h1>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb background_image=\u00bbhttps:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/fnd-3.png\u00bb custom_padding=\u00bb61px|0px||||\u00bb top_divider_color=\u00bb#8c00b7&#8243; top_divider_height=\u00bb43px\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_row use_custom_gutter=\u00bbon\u00bb gutter_width=\u00bb2&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb animation_style=\u00bbbounce\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][dsm_text_divider header=\u00bbJustificaci\u00f3n\u00bb color=\u00bb#ff9900&#8243; divider_weight=\u00bb3px\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_level=\u00bbh1&#8243; header_font=\u00bbPoppins|700|||||||\u00bb header_text_color=\u00bb#444444&#8243; header_font_size=\u00bb47px\u00bb locked=\u00bboff\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/dsm_text_divider][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb ol_text_color=\u00bb#FAB71B\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>Es evidente que una situaci\u00f3n de emergencia necesita de un manejo que se sale de los procedimientos normales de una organizaci\u00f3n y puede requerir la utilizaci\u00f3n de recursos internos y externos; ante todo poseer las herramientas y metodolog\u00eda que posibilite su recuperaci\u00f3n en el menor tiempo posible.<\/p>\n<p>Ante estas situaciones de emergencia se requiere establecer y generar destrezas, condiciones y procedimientos que le permitan a los empleados y ocupantes de las instalaciones de la Universidad Aut\u00f3noma de Bucaramanga &#8211; Instituto Caldas prevenir y protegerse en casos de desastres o amenazas colectivas que pongan en peligro su integridad en determinado momento, mediante acciones r\u00e1pidas, coordinadas y confiables, tendientes a desplazarse por y hasta lugares de menor riesgo y en caso de presentarse lesionados, contar con una estructura organizativa para brindarles una adecuada atenci\u00f3n en salud.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row use_custom_gutter=\u00bbon\u00bb gutter_width=\u00bb2&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb animation_style=\u00bbbounce\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][dsm_text_divider header=\u00bbAlcance\u00bb color=\u00bb#ff9900&#8243; divider_weight=\u00bb3px\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_level=\u00bbh1&#8243; header_font=\u00bbPoppins|700|||||||\u00bb header_text_color=\u00bb#444444&#8243; header_font_size=\u00bb47px\u00bb locked=\u00bboff\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/dsm_text_divider][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb ol_text_color=\u00bb#FAB71B\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>Se aplicar\u00e1 a todas las actividades realizadas, dentro de las\u00a0 \u00e1reas administrativas y operativas de la Universidad Aut\u00f3noma de Bucaramanga &#8211; Instituto Caldas.<\/p>\n<p>Este plan aplica para empleados, docentes, estudiantes, visitantes y en general para el personal involucrado directa e indirectamente con las actividades que se desarrollan dentro de la Universidad Aut\u00f3noma de Bucaramanga &#8211; Instituto Caldas.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_image=\u00bbhttps:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/fnd-4.png\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_row module_id=\u00bboferta\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb animation_style=\u00bbslide\u00bb animation_direction=\u00bbtop\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][dsm_text_divider header=\u00bbObjetivos\u00bb color=\u00bb#ff9900&#8243; divider_weight=\u00bb3px\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_level=\u00bbh1&#8243; header_font=\u00bbPoppins|700|||||||\u00bb header_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb header_font_size=\u00bb47px\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/dsm_text_divider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00bb1_4,3_4&#8243; module_id=\u00bboferta\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb animation_style=\u00bbslide\u00bb animation_direction=\u00bbright\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb1_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb text_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb header_2_text_color=\u00bb#FAB71B\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<h2>Objetivo general<\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Proporcionar a los empleados, docentes, alumnos y visitantes de la Universidad Aut\u00f3noma de Bucaramanga &#8211; Instituto Caldas los elementos adecuados que les permitan responder con eficacia en la prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n de emergencias para disminuir las consecuencias negativas generadas por dichas situaciones.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb3_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb text_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb header_2_text_color=\u00bb#FAB71B\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<h2>Objetivos espec\u00edficos<\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li aria-level=\"1\">Establecer y divulgar a todos los ocupantes de las instalaciones de la Universidad Aut\u00f3noma de Bucaramanga &#8211; Instituto Caldas los procedimientos adecuados de actuaci\u00f3n, antes, durante y despu\u00e9s de una evacuaci\u00f3n.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Identificar las condiciones inseguras de las instalaciones donde funciona la Universidad Aut\u00f3noma de Bucaramanga &#8211; Instituto Caldas y que al momento de una emergencia puedan dificultar el procedimiento de evacuaci\u00f3n.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Sensibilizar al personal de la Universidad Aut\u00f3noma de Bucaramanga &#8211; Instituto Caldas para lograr su participaci\u00f3n en todos los simulacros de evacuaci\u00f3n que la empresa programe peri\u00f3dicamente, con el fin de desarrollar en los empleados, hu\u00e9spedes, clientes y visitantes involucrados destrezas necesarias para que individualmente y como grupo, puedan ponerse a salvo en un procedimiento de evacuaci\u00f3n.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Servir de base para actividades de reducci\u00f3n y prevenci\u00f3n de riesgos de emergencia.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Minimizar el tiempo de reacci\u00f3n, movilizaci\u00f3n y salida de los ocupantes generando en ellos destreza y confianza que motive su participaci\u00f3n en acciones de emergencia.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Cumplir con los requerimientos de la legislaci\u00f3n colombiana en materia de Seguridad Ocupacional y con las pol\u00edticas establecidas por la empresa y las autoridades de la ciudad sobre Seguridad y Emergencias.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Evitar o minimizar las lesiones que puedan sufrir las personas en casos de emergencia.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Coordinar la intervenci\u00f3n en emergencias de los grupos internos y organismos externos de socorro para el cumplimiento de los objetivos planteados de antemano.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Permitir el regreso a las actividades normales en el menor tiempo posible luego de una emergencia.<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_button button_text=\u00bbEsquema organizacional para prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n de emergencias UNAB- Instituto Caldas\u00bb button_alignment=\u00bbcenter\u00bb module_class=\u00bbpopmake-374&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb custom_button=\u00bbon\u00bb button_text_color=\u00bb#8B2F89&#8243; button_bg_color=\u00bb#FAB71B\u00bb button_border_color=\u00bb#FAB71B\u00bb button_icon=\u00bb&#xe0df;||divi||400&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_button][et_pb_button button_url=\u00bb\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/PLANDEEMERGENCIASCALDAS.pdf\u00bb url_new_window=\u00bbon\u00bb button_text=\u00bbAnexo: Plan de emergencias\u00bb button_alignment=\u00bbcenter\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb custom_button=\u00bbon\u00bb button_text_color=\u00bb#8B2F89&#8243; button_bg_color=\u00bb#FAB71B\u00bb button_border_color=\u00bb#FAB71B\u00bb button_icon=\u00bb&#xf1c4;||fa||900&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_enable_pattern_style=\u00bbon\u00bb background_pattern_style=\u00bbconfetti\u00bb background_pattern_color=\u00bbrgba(255,196,109,0.17)\u00bb box_shadow_style=\u00bbpreset6&#8243; global_module=\u00bb615&#8243; saved_tabs=\u00bball\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_row column_structure=\u00bb1_3,2_3&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_color=\u00bb#f2f2f2&#8243; custom_padding=\u00bb0px|0px|0px|1em|true|false\u00bb animation_style=\u00bbslide\u00bb animation_direction=\u00bbbottom\u00bb border_radii=\u00bbon|7px|7px|7px|7px\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb1_3&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_font=\u00bbPoppins|700|||||||\u00bb header_text_color=\u00bb#8b2e89&#8243; custom_margin=\u00bb2em|||1em|false|false\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<h1>Mayor informaci\u00f3n<\/h1>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb use_icon=\u00bbon\u00bb font_icon=\u00bb&#xe00b;||divi||400&#8243; icon_color=\u00bb#8b2e89&#8243; icon_placement=\u00bbleft\u00bb image_icon_width=\u00bb32px\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb body_text_color=\u00bb#444444&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>Tel\u00e9fono: <strong>643 1143 ext 777<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_blurb use_icon=\u00bbon\u00bb font_icon=\u00bb&#xf1fa;||fa||900&#8243; icon_color=\u00bb#8b2e89&#8243; icon_placement=\u00bbleft\u00bb image_icon_width=\u00bb32px\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb body_text_color=\u00bb#444444&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p><strong>icaldas@unab.edu.co<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_blurb use_icon=\u00bbon\u00bb font_icon=\u00bb&#xe01d;||divi||400&#8243; icon_color=\u00bb#8b2e89&#8243; icon_placement=\u00bbleft\u00bb image_icon_width=\u00bb32px\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb body_text_color=\u00bb#444444&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Circunvalar 35 No.92-135<\/strong><br \/>Tejar Moderno, Bucaramanga, Santander, Colombia<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb2_3&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_code _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb custom_margin=\u00bb||||false|false\u00bb custom_padding=\u00bb0px|0px|0px|0px|true|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.google.com\/maps\/embed?pb=!1m14!1m8!1m3!1d15836.899908288815!2d-73.1041971!3d7.0999034!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x0%3A0xf9501a22d135ea1e!2sInstituto+Caldas!5e0!3m2!1ses-419!2sco!4v1526919987393\" style=\"border:0\" allowfullscreen=\"\" width=\"100%\" height=\"450\" frameborder=\"0\"><\/iframe>[\/et_pb_code][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Plan escolar de prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n de emergencias y desastres<div class=\"et_pb_module dsm_text_divider dsm_text_divider_0\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t<div class=\"et_pb_module_inner\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"dsm-text-divider-wrapper dsm-text-divider-align-center et_pb_bg_layout_light\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t<div class=\"dsm-text-divider-before dsm-divider\"><\/div>\n\t\t\t\t<h1 class=\"dsm-text-divider-header et_pb_module_header\"><span>Justificaci\u00f3n<\/span><\/h1>\n\t\t\t\t<div class=\"dsm-text-divider-after dsm-divider\"><\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>Es evidente que una situaci\u00f3n de emergencia necesita de un manejo que se sale de los procedimientos normales de una organizaci\u00f3n y puede requerir la utilizaci\u00f3n de recursos internos y externos; ante todo poseer las [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","_coblocks_attr":"","_coblocks_dimensions":"","_coblocks_responsive_height":"","_coblocks_accordion_ie_support":"","footnotes":""},"class_list":["post-363","page","type-page","status-publish","hentry"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/363"}],"collection":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=363"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/363\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1094,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/363\/revisions\/1094"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=363"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}