{"id":379,"date":"2023-07-24T15:02:35","date_gmt":"2023-07-24T20:02:35","guid":{"rendered":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/?page_id=379"},"modified":"2023-12-12T18:30:20","modified_gmt":"2023-12-12T23:30:20","slug":"plan-de-educacion-vial","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/plan-de-educacion-vial\/","title":{"rendered":"Plan de educaci\u00f3n vial"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_image=\u00bbhttps:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/img-head-planVial.jpg\u00bb background_enable_video_mp4=\u00bboff\u00bb background_enable_video_webm=\u00bboff\u00bb background_video_width=\u00bb720&#8243; background_enable_pattern_style=\u00bbon\u00bb background_pattern_style=\u00bbsquares\u00bb background_pattern_color=\u00bbrgba(0,0,0,0.17)\u00bb background_pattern_size=\u00bbcustom\u00bb background_pattern_width=\u00bb3px\u00bb background_pattern_height=\u00bb3px\u00bb min_height=\u00bb0px\u00bb custom_padding=\u00bb|2px||||\u00bb bottom_divider_color=\u00bb#8f00bf\u00bb bottom_divider_height=\u00bb57px\u00bb box_shadow_style=\u00bbpreset3&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_row column_structure=\u00bb1_4,3_4&#8243; disabled_on=\u00bbon|on|off\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb use_background_color_gradient=\u00bbon\u00bb background_color_gradient_stops=\u00bbrgba(10,0,0,0.74) 0%|rgba(15,0,0,0.34) 59%|rgba(20,0,0,0) 100%\u00bb width=\u00bb100%\u00bb max_width=\u00bb100%\u00bb custom_margin=\u00bb-4.5em||||false|false\u00bb custom_padding=\u00bb1.5em|31px|1.5em|31px|true|true\u00bb global_module=\u00bb317&#8243; saved_tabs=\u00bball\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb1_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_image src=\u00bbhttps:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/logo-icaldas-b.webp\u00bb title_text=\u00bblogo-icaldas-b\u00bb url=\u00bb@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoiaG9tZV91cmwiLCJzZXR0aW5ncyI6e319@\u00bb _builder_version=\u00bb4.22.1&#8243; _dynamic_attributes=\u00bburl\u00bb _module_preset=\u00bbdefault\u00bb max_width=\u00bb120px\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb3_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_menu active_link_color=\u00bb#E09900&#8243; dropdown_menu_bg_color=\u00bb#8B2F89&#8243; dropdown_menu_line_color=\u00bb#FAB71B\u00bb dropdown_menu_active_link_color=\u00bb#FAB71B\u00bb logo_height=\u00bb120px\u00bb cart_icon_color=\u00bb#8B2F89&#8243; search_icon_color=\u00bb#8B2F89&#8243; menu_icon_color=\u00bb#8B2F89&#8243; menu_icon_color_tablet=\u00bb#8B2F89&#8243; menu_icon_color_phone=\u00bb#8B2F89&#8243; menu_icon_color_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.2&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb menu_font=\u00bb|600|||||||\u00bb menu_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb background_color=\u00bbRGBA(255,255,255,0)\u00bb max_width=\u00bb100%\u00bb module_alignment=\u00bbright\u00bb custom_margin=\u00bb|0px|||false|false\u00bb custom_padding=\u00bb1em|0px|||false|false\u00bb custom_css_main_element=\u00bb||float: right\u00bb custom_css_dropdown_container=\u00bbborder-radius:.5em;||box-shadow: 0 3px 6px 4px rgba(105,46,158,0.57);||background-color: rgba(139,47,137,0.97) !important;\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_menu][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_font=\u00bbPoppins|800|||||||\u00bb header_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb header_font_size=\u00bb71px\u00bb header_2_font=\u00bbPoppins|700|||||||\u00bb header_2_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb header_2_font_size=\u00bb47px\u00bb custom_padding=\u00bb12em||||false|false\u00bb custom_padding_tablet=\u00bb12em||||false|false\u00bb custom_padding_phone=\u00bb12em||||false|false\u00bb custom_padding_last_edited=\u00bbon|phone\u00bb header_font_size_tablet=\u00bb71px\u00bb header_font_size_phone=\u00bb42px\u00bb header_font_size_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb header_text_shadow_style=\u00bbpreset1&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<h1>Plan de educaci\u00f3n vial<\/h1>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb background_image=\u00bbhttps:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/fnd-3.png\u00bb custom_padding=\u00bb61px|0px||||\u00bb top_divider_color=\u00bb#8c00b7&#8243; top_divider_height=\u00bb43px\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_row use_custom_gutter=\u00bbon\u00bb gutter_width=\u00bb2&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb animation_style=\u00bbbounce\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb ol_text_color=\u00bb#FAB71B\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">El Plan de educaci\u00f3n vial es un conjunto de acciones, estrategias y comportamientos que ense\u00f1amos y aprendemos para apropiar la seguridad vial como mecanismo de prevenci\u00f3n de la accidentalidad y de preservaci\u00f3n de la vida propia y ajena, mediante el conocimiento, respeto y cumplimiento de las normas de tr\u00e1nsito y seguridad vial establecidas para peatones y conductores.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00bb3_4,1_4&#8243; use_custom_gutter=\u00bbon\u00bb gutter_width=\u00bb2&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb animation_style=\u00bbbounce\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb3_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb ol_text_color=\u00bb#FAB71B\u00bb header_3_font=\u00bb|600|||||||\u00bb header_3_text_color=\u00bb#8B2F89&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<h3>Requisitos para la seguridad vial y adecuada convivencia institucional<\/h3>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong>No se permite:\u00a0<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li aria-level=\"1\">El ingreso de taxis.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">El ingreso de motos de entrega a domicilio.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">El ingreso de veh\u00edculos particulares en horas distintas a las establecidas en el punto 2.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Ubicar los carros ocupando la cebra.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Estacionar en el sector del transporte escolar.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">El ingreso de padres u otras personas sin verificaci\u00f3n previa de la cita con la persona solicitada.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">El ingreso de mascotas.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Estacionar en el sector donde est\u00e1n ubicados los conos.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Dejar estacionados veh\u00edculos encendidos sin el conductor responsable dentro del mismo, as\u00ed como el veh\u00edculo encendido con puertas y ventanas abiertas.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Delegar la conducci\u00f3n del veh\u00edculo a ni\u00f1os o ni\u00f1as dentro de la instituci\u00f3n educativa.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Ingreso de padres a los salones.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Dejar paquetes, almuerzos, dinero, etc., en porter\u00eda.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">La compa\u00f1\u00eda de padres de familia u otras personas dentro del restaurante escolar en las horas de almuerzo.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Recoger estudiantes de preescolar y primaria en porter\u00eda.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Es requisito:\u00a0<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li aria-level=\"1\">Cumplir las normas de bioseguridad.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Estacionar en reserva y conservando el espacio destinado para cada carro.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Mantener una velocidad m\u00e1xima de 10 km.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Mantener los vidrios abajo cuando son polarizados.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Realizar registro al ingresar. Al salir entregar en porter\u00eda la boleta de visita debidamente diligenciada.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Recoger a los estudiantes a la hora indicada. Cumplida la jornada no quedan maestros que respondan por ellos. Estudiantes de preescolar deben ser recogidos en plazoleta de preescolar, estudiantes de primaria deben ser recogidos en plazoleta de primaria.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Recoger a estudiantes de selecciones m\u00e1ximo hasta las 5:00 p.m. Deben estar ubicados en la rampa de ingreso a la cancha no. 3<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb1_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_blurb title=\u00bbHorario para el ingreso de veh\u00edculos:\u00bb use_icon=\u00bbon\u00bb font_icon=\u00bb&#xf5e4;||fa||900&#8243; icon_color=\u00bb#FAB71B\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_font=\u00bb|600|||||||\u00bb header_text_color=\u00bb#8B2F89&#8243; header_line_height=\u00bb1.3em\u00bb background_color=\u00bb#F8F8F8&#8243; custom_padding=\u00bb1em|1em|1em|1.5em|true|false\u00bb border_radii=\u00bbon|7px|7px|7px|7px\u00bb border_width_all=\u00bb3px\u00bb border_color_all=\u00bb#FFFFFF\u00bb box_shadow_style=\u00bbpreset2&#8243; box_shadow_blur=\u00bb11px\u00bb box_shadow_color=\u00bbrgba(0,0,0,0.1)\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li aria-level=\"1\">6:00 a.m. a 7:00 a.m.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">3:25 p.m. a 3:50 p.m.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">12:55 p.m. los mi\u00e9rcoles<\/li>\n<li aria-level=\"1\">4:40 p.m. a 5:00 p.m. selecciones y grupos representativos<\/li>\n<\/ul>\n<p>Despu\u00e9s de estas horas ya hay estudiantes en diversas actividades y por su seguridad NO se permite el ingreso de ning\u00fan veh\u00edculo.<\/p>\n<p>La \u00fanica excepci\u00f3n que aplica es para el retiro de estudiantes que est\u00e9n en enfermer\u00eda o que tengan alguna limitante que les impida desplazarse por cuenta propia.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_color=\u00bb#fffaf2&#8243; custom_padding=\u00bb0px||0px||true|false\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_row column_structure=\u00bb2_5,3_5&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.2&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb2_5&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_text ol_position=\u00bboutside\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.2&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_3_font=\u00bb|600|||||||\u00bb header_3_text_color=\u00bb#8B2F89&#8243; header_3_font_size=\u00bb23px\u00bb header_3_line_height=\u00bb1.3em\u00bb custom_padding=\u00bb0px|||||\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<h3>Recomendaciones operativas y administrativas<\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ol>\n<li aria-level=\"1\">Cumplir las normas de bioseguridad.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Mantener los conos en los lugares adecuados para que haya una buena circulaci\u00f3n de los carros particulares.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Mantener la zona de transporte escolar delimitada con conos para que no se ubique all\u00ed ning\u00fan carro particular.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Estar pendiente que los estudiantes que van llegando al colegio efectivamente ingresen. Si alguno se va a devolver favor llamarlo, pedir el carn\u00e9, registrar sus datos y hacerlo esperar en porter\u00eda mientras se llama a Coordinaci\u00f3n de Bienestar.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Estar pendientes en la parte de afuera del colegio en los momentos de ingreso y salida de estudiantes. En caso de ver situaciones o personas que indiquen peligro, hacer devolver al estudiante para el colegio y, dado el caso, avisar a las autoridades competentes.<\/li>\n<\/ol>\n<p>Anotar siempre, en la planilla correspondiente, a los estudiantes que salen dentro de la jornada, y a quienes se van despu\u00e9s de las 5:00 p.m.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb3_5&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.2&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_color=\u00bbrgba(255,255,255,0.69)\u00bb background_enable_pattern_style=\u00bbon\u00bb background_pattern_style=\u00bbconfetti\u00bb background_pattern_color=\u00bb#fff6e5&#8243; custom_padding=\u00bb1em|1em|1em|1em|true|true\u00bb border_radii=\u00bbon|7px|7px|7px|7px\u00bb border_width_all=\u00bb1px\u00bb border_color_all=\u00bb#FFFFFF\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_text ol_position=\u00bboutside\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.2&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_3_font=\u00bb|600|||||||\u00bb header_3_text_color=\u00bb#ff9900&#8243; custom_padding=\u00bb0px|||||\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<h3>Acciones de educaci\u00f3n vial<\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_toggle title=\u00bbActividades 2019&#8243; open_toggle_text_color=\u00bb#8B2F89&#8243; open_toggle_background_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb closed_toggle_background_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb icon_color=\u00bb#FAB71B\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb title_text_color=\u00bb#8B2F89&#8243; title_font=\u00bb|600|||||||\u00bb border_radii=\u00bbon|6px|6px|6px|6px\u00bb border_color_all=\u00bb#F2F2F2&#8243; box_shadow_style=\u00bbpreset3&#8243; box_shadow_color=\u00bbrgba(0,0,0,0.15)\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<ol>\n<li aria-level=\"1\">Presentaci\u00f3n del Proyecto \u201cUn, dos, tres, movilidad sin estr\u00e9s\u201d.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Elecci\u00f3n como uno de los 9 finalistas a nivel mundial en el Concurso de la Fundaci\u00f3n Renault \u201cTus Ideas, Tus Iniciativas\u201d.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Video institucional Semillero SEMOC.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Capacitaci\u00f3n a estudiantes sobre prevenci\u00f3n de accidentes escolares.<\/li>\n<\/ol>\n<p>[\/et_pb_toggle][et_pb_toggle title=\u00bbActividades 2018&#8243; open_toggle_text_color=\u00bb#8B2F89&#8243; open_toggle_background_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb closed_toggle_background_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb icon_color=\u00bb#FAB71B\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb title_text_color=\u00bb#8B2F89&#8243; title_font=\u00bb|600|||||||\u00bb border_radii=\u00bbon|6px|6px|6px|6px\u00bb border_color_all=\u00bb#F2F2F2&#8243; box_shadow_style=\u00bbpreset3&#8243; box_shadow_color=\u00bbrgba(0,0,0,0.15)\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<ol>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Capacitaci\u00f3n Secretar\u00eda de Tr\u00e1nsito sobre movilidad vial y peatonal dirigida a estudiantes, padres de familia y empleados.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Creaci\u00f3n de juegos de scratch sobre movilidad.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Presentaci\u00f3n del Proyecto \u201cCruce Prohibido\u201d.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Documento \u201cCruce Prohibido\u201d.<\/span><\/li>\n<\/ol>\n<p>[\/et_pb_toggle][et_pb_toggle title=\u00bbActividades 2017&#8243; open_toggle_text_color=\u00bb#8B2F89&#8243; open_toggle_background_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb closed_toggle_background_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb icon_color=\u00bb#FAB71B\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb title_text_color=\u00bb#8B2F89&#8243; title_font=\u00bb|600|||||||\u00bb border_radii=\u00bbon|6px|6px|6px|6px\u00bb border_color_all=\u00bb#F2F2F2&#8243; box_shadow_style=\u00bbpreset3&#8243; box_shadow_color=\u00bbrgba(0,0,0,0.15)\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<ol>\n<li aria-level=\"1\">Creaci\u00f3n del Semillero de Movilidad Caldista (SEMOC).<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Socializaci\u00f3n de la ruta adecuada para evitar el cruce prohibido al ingreso de la instituci\u00f3n.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Mejoras en la planta f\u00edsica.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Cebra al ingreso del colegio.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Rampa de acceso al ingreso del colegio.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Sendero peatonal adjunto al parqueadero.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Rampa de acceso al edificio de primaria.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Encuesta Medici\u00f3n de mejora a\u00f1o 2016 al 2017.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Presentaci\u00f3n del Proyecto \u201cSoy aut\u00f3nomo, amigable y sostenible con mi entorno\u201d.<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Documento \u201cSoy aut\u00f3nomo, amigable y sostenible con mi entorno\u201d.<\/li>\n<\/ol>\n<p>Implantaci\u00f3n de huellas para demarcar el uso de senderos y cebra: \u201cHuellas para futuras generaciones\u201d.<\/p>\n<p>[\/et_pb_toggle][et_pb_toggle title=\u00bbActividades 2016&#8243; open_toggle_text_color=\u00bb#8B2F89&#8243; open_toggle_background_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb closed_toggle_background_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb icon_color=\u00bb#FAB71B\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb title_text_color=\u00bb#8B2F89&#8243; title_font=\u00bb|600|||||||\u00bb border_radii=\u00bbon|6px|6px|6px|6px\u00bb border_color_all=\u00bb#F2F2F2&#8243; box_shadow_style=\u00bbpreset3&#8243; box_shadow_color=\u00bbrgba(0,0,0,0.15)\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<ol>\n<li aria-level=\"1\">Informaci\u00f3n Institucional divulgada a toda la comunidad<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Presentaci\u00f3n del Proyecto \u00ab<a href=\"https:\/\/issuu.com\/admticcaldas1\/docs\/presentacion_\/1\">Soy aut\u00f3nomo amigable y sostenible con mi entorno<\/a>\u00ab<\/li>\n<li aria-level=\"1\">Documento <a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/0ByI5p6dzZH0NdzJoeTZZTF9MT3M\/view?usp=sharing\">Soy aut\u00f3nomo amigable y sostenible con mi entorno<\/a><\/li>\n<\/ol>\n<p>[\/et_pb_toggle][et_pb_toggle title=\u00bbActividades 2015&#8243; open_toggle_text_color=\u00bb#8B2F89&#8243; open_toggle_background_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb closed_toggle_background_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb icon_color=\u00bb#FAB71B\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb title_text_color=\u00bb#8B2F89&#8243; title_font=\u00bb|600|||||||\u00bb border_radii=\u00bbon|6px|6px|6px|6px\u00bb border_color_all=\u00bb#F2F2F2&#8243; box_shadow_style=\u00bbpreset3&#8243; box_shadow_color=\u00bbrgba(0,0,0,0.15)\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Preescolar: Rally caldista &#8211; Aprendizaje de las se\u00f1ales de tr\u00e1nsito.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_toggle][et_pb_toggle title=\u00bbDocumentaci\u00f3n legal\u00bb open_toggle_text_color=\u00bb#8B2F89&#8243; open_toggle_background_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb closed_toggle_background_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb icon_color=\u00bb#FAB71B\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb title_text_color=\u00bb#8B2F89&#8243; title_font=\u00bb|600|||||||\u00bb border_radii=\u00bbon|6px|6px|6px|6px\u00bb border_color_all=\u00bb#F2F2F2&#8243; box_shadow_style=\u00bbpreset3&#8243; box_shadow_color=\u00bbrgba(0,0,0,0.15)\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/0ByI5p6dzZH0NNTR4RTVLUUppaDQ\/view?usp=sharing%20\"><span style=\"font-weight: 400;\">Resoluci\u00f3n 1565 de junio 6 de 2014<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/0ByI5p6dzZH0NdTVNeklwOERqSDA\/view?usp=sharing\"><span style=\"font-weight: 400;\">Ley 1503 diciembre 29 de 2011<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/0ByI5p6dzZH0NZ2pDLVZORzNRdEE\/view?usp=sharing\"><span style=\"font-weight: 400;\">Decreto 2851 de 2013<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><a href=\"http:\/\/www.alcaldiabogota.gov.co\/sisjur\/normas\/Norma1.jsp?i=12612\"><span style=\"font-weight: 400;\">Directiva ministerial 13 de 2003 (agosto 14)<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_toggle][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_6_text_align=\u00bbright\u00bb header_6_font_size=\u00bb12px\u00bb header_6_line_height=\u00bb1.3em\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<h6>Versi\u00f3n del documento 2<br \/>Fecha 6\/10\/2020<\/h6>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_enable_pattern_style=\u00bbon\u00bb background_pattern_style=\u00bbconfetti\u00bb background_pattern_color=\u00bbrgba(255,196,109,0.17)\u00bb box_shadow_style=\u00bbpreset6&#8243; global_module=\u00bb615&#8243; saved_tabs=\u00bball\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_row column_structure=\u00bb1_3,2_3&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_color=\u00bb#f2f2f2&#8243; custom_padding=\u00bb0px|0px|0px|1em|true|false\u00bb animation_style=\u00bbslide\u00bb animation_direction=\u00bbbottom\u00bb border_radii=\u00bbon|7px|7px|7px|7px\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb1_3&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_font=\u00bbPoppins|700|||||||\u00bb header_text_color=\u00bb#8b2e89&#8243; custom_margin=\u00bb2em|||1em|false|false\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<h1>Mayor informaci\u00f3n<\/h1>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb use_icon=\u00bbon\u00bb font_icon=\u00bb&#xe00b;||divi||400&#8243; icon_color=\u00bb#8b2e89&#8243; icon_placement=\u00bbleft\u00bb image_icon_width=\u00bb32px\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb body_text_color=\u00bb#444444&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>Tel\u00e9fono: <strong>643 1143 ext 777<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_blurb use_icon=\u00bbon\u00bb font_icon=\u00bb&#xf1fa;||fa||900&#8243; icon_color=\u00bb#8b2e89&#8243; icon_placement=\u00bbleft\u00bb image_icon_width=\u00bb32px\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb body_text_color=\u00bb#444444&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p><strong>icaldas@unab.edu.co<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_blurb use_icon=\u00bbon\u00bb font_icon=\u00bb&#xe01d;||divi||400&#8243; icon_color=\u00bb#8b2e89&#8243; icon_placement=\u00bbleft\u00bb image_icon_width=\u00bb32px\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb body_text_color=\u00bb#444444&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Circunvalar 35 No.92-135<\/strong><br \/>Tejar Moderno, Bucaramanga, Santander, Colombia<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb2_3&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_code _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb custom_margin=\u00bb||||false|false\u00bb custom_padding=\u00bb0px|0px|0px|0px|true|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.google.com\/maps\/embed?pb=!1m14!1m8!1m3!1d15836.899908288815!2d-73.1041971!3d7.0999034!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x0%3A0xf9501a22d135ea1e!2sInstituto+Caldas!5e0!3m2!1ses-419!2sco!4v1526919987393\" style=\"border:0\" allowfullscreen=\"\" width=\"100%\" height=\"450\" frameborder=\"0\"><\/iframe>[\/et_pb_code][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Plan de educaci\u00f3n vialEl Plan de educaci\u00f3n vial es un conjunto de acciones, estrategias y comportamientos que ense\u00f1amos y aprendemos para apropiar la seguridad vial como mecanismo de prevenci\u00f3n de la accidentalidad y de preservaci\u00f3n de la vida propia y ajena, mediante el conocimiento, respeto y cumplimiento de las normas de tr\u00e1nsito y seguridad vial [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","_coblocks_attr":"","_coblocks_dimensions":"","_coblocks_responsive_height":"","_coblocks_accordion_ie_support":"","footnotes":""},"class_list":["post-379","page","type-page","status-publish","hentry"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/379"}],"collection":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=379"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/379\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1048,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/379\/revisions\/1048"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=379"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}