{"id":590,"date":"2023-07-26T19:51:31","date_gmt":"2023-07-27T00:51:31","guid":{"rendered":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/?page_id=590"},"modified":"2023-08-04T17:34:46","modified_gmt":"2023-08-04T22:34:46","slug":"pqrsf","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/pqrsf\/","title":{"rendered":"PQRSF"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_image=\u00bbhttps:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/img-head-matricula.jpg\u00bb background_enable_video_mp4=\u00bboff\u00bb background_enable_video_webm=\u00bboff\u00bb background_video_width=\u00bb720&#8243; background_enable_pattern_style=\u00bbon\u00bb background_pattern_style=\u00bbsquares\u00bb background_pattern_color=\u00bbrgba(0,0,0,0.21)\u00bb background_pattern_size=\u00bbcustom\u00bb background_pattern_width=\u00bb3px\u00bb background_pattern_height=\u00bb3px\u00bb min_height=\u00bb0px\u00bb custom_padding=\u00bb||0px||false|false\u00bb bottom_divider_color=\u00bb#8f00bf\u00bb bottom_divider_height=\u00bb57px\u00bb box_shadow_style=\u00bbpreset3&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_row column_structure=\u00bb1_4,3_4&#8243; disabled_on=\u00bbon|on|off\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb use_background_color_gradient=\u00bbon\u00bb background_color_gradient_stops=\u00bbrgba(10,0,0,0.74) 0%|rgba(15,0,0,0.34) 59%|rgba(20,0,0,0) 100%\u00bb width=\u00bb100%\u00bb max_width=\u00bb100%\u00bb custom_margin=\u00bb-4.5em||||false|false\u00bb custom_padding=\u00bb1.5em|31px|1.5em|31px|true|true\u00bb global_module=\u00bb317&#8243; saved_tabs=\u00bball\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb1_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_image src=\u00bbhttps:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/logo-caldas-white.png\u00bb title_text=\u00bblogo-caldas-white\u00bb url=\u00bb@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoiaG9tZV91cmwiLCJzZXR0aW5ncyI6e319@\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _dynamic_attributes=\u00bburl\u00bb _module_preset=\u00bbdefault\u00bb max_width=\u00bb100px\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb3_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_menu active_link_color=\u00bb#E09900&#8243; dropdown_menu_bg_color=\u00bb#8B2F89&#8243; dropdown_menu_line_color=\u00bb#FAB71B\u00bb dropdown_menu_active_link_color=\u00bb#FAB71B\u00bb logo_height=\u00bb120px\u00bb menu_icon_color=\u00bb#8B2F89&#8243; menu_icon_color_tablet=\u00bb#8B2F89&#8243; menu_icon_color_phone=\u00bb#8B2F89&#8243; menu_icon_color_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb menu_font=\u00bb|600|||||||\u00bb menu_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb background_color=\u00bbRGBA(255,255,255,0)\u00bb max_width=\u00bb100%\u00bb module_alignment=\u00bbright\u00bb custom_margin=\u00bb|0px|||false|false\u00bb custom_padding=\u00bb1em|0px|||false|false\u00bb custom_css_main_element=\u00bb||float: right\u00bb custom_css_dropdown_container=\u00bbborder-radius:.5em;||box-shadow: 0 3px 6px 4px rgba(105,46,158,0.57);||background-color: rgba(139,47,137,0.97) !important;\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_menu][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_font=\u00bbPoppins|800|||||||\u00bb header_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb header_font_size=\u00bb71px\u00bb header_2_font=\u00bbPoppins|700|||||||\u00bb header_2_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb header_2_font_size=\u00bb47px\u00bb custom_padding=\u00bb1em||||false|false\u00bb custom_padding_tablet=\u00bb12em||||false|false\u00bb custom_padding_phone=\u00bb12em||||false|false\u00bb custom_padding_last_edited=\u00bbon|phone\u00bb header_font_size_tablet=\u00bb71px\u00bb header_font_size_phone=\u00bb42px\u00bb header_font_size_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb header_text_shadow_style=\u00bbpreset1&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<h1><span>Sistema PQRSF\u00a0<\/span><\/h1>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb background_image=\u00bbhttps:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/fnd-3.png\u00bb custom_padding=\u00bb1em|0px|1em||true|false\u00bb top_divider_color=\u00bb#8c00b7&#8243; top_divider_height=\u00bb43px\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_row column_structure=\u00bb2_3,1_3&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb2_3&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>El Instituto Caldas ha implementado un sistema de atenci\u00f3n para sus clientes, partes interesadas y comunidad en general denominado PQRSF (Peticiones, Quejas, Reclamos, Sugerencias y Felicitaciones), a trav\u00e9s del cual las personas tendr\u00e1n la oportunidad de manifestar, de manera respetuosa, sus solicitudes por motivos de inter\u00e9s general o particular, y a obtener resoluci\u00f3n oportuna, completa y de fondo sobre la misma.<\/p>\n<p>Este espacio es un mecanismo de comunicaci\u00f3n que permite realizar el control y mejoramiento continuo de los procesos y servicios.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00bb#mediopqrsf\u00bb button_text=\u00bbMedios para presentar las PQRSF\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb custom_button=\u00bbon\u00bb button_text_size=\u00bb16px\u00bb button_font=\u00bb|700|||||||\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_button][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb1_3&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_image src=\u00bbhttps:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/img-gal-campus-7.jpg\u00bb title_text=\u00bbimg-gal-campus-7&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb border_width_all=\u00bb10px\u00bb border_color_all=\u00bb#FFFFFF\u00bb box_shadow_style=\u00bbpreset3&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_color=\u00bb#fffdf9&#8243; background_enable_pattern_style=\u00bbon\u00bb background_pattern_style=\u00bbconfetti\u00bb background_pattern_color=\u00bb#ffffff\u00bb custom_padding=\u00bb0px||0px||true|false\u00bb box_shadow_style=\u00bbpreset6&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_text quote_border_weight=\u00bb3px\u00bb quote_border_color=\u00bb#FAB71B\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.2&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_4_font=\u00bb|700|||||||\u00bb header_4_text_color=\u00bb#8B2F89&#8243; header_4_line_height=\u00bb1.5em\u00bb hover_enabled=\u00bb0&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb sticky_enabled=\u00bb0&#8243;]<\/p>\n<p>A continuaci\u00f3n, se definen los tipos de solicitudes que podr\u00e1 registrar en este espacio.<\/p>\n<h4>PETICI\u00d3N<\/h4>\n<blockquote>\n<p>Solicitud por medio de la cual el usuario puede requerir, entre otras actuaciones, el reconocimiento de un derecho, la intervenci\u00f3n de una entidad o funcionario, la resoluci\u00f3n de una situaci\u00f3n jur\u00eddica, la prestaci\u00f3n de un servicio, la entrega de informaci\u00f3n, as\u00ed como, consultar, examinar y pedir copias de documentos.<\/p>\n<\/blockquote>\n<h4>QUEJA<\/h4>\n<blockquote>\n<p>Insatisfacci\u00f3n por la atenci\u00f3n recibida en la prestaci\u00f3n de un servicio.<\/p>\n<\/blockquote>\n<h4>RECLAMO<\/h4>\n<blockquote>\n<p>Es la manifestaci\u00f3n de inconformidad por el posible incumplimiento de un procedimiento o est\u00e1ndar del Instituto Caldas, que implica la exigencia de un derecho presuntamente vulnerado. Requiere, si procede, una acci\u00f3n inmediata de subsanaci\u00f3n o compensaci\u00f3n.<\/p>\n<\/blockquote>\n<h4>SUGERENCIA<\/h4>\n<blockquote>\n<p>Proposici\u00f3n o idea para mejorar un proceso o un servicio.<\/p>\n<\/blockquote>\n<h4>FELICITACI\u00d3N<\/h4>\n<blockquote>\n<p>Expresi\u00f3n de satisfacci\u00f3n por parte de un usuario ante el Instituto Caldas, respecto a alg\u00fan servicio, proceso y\/o comportamiento de alguno de sus colaboradores.<\/p>\n<\/blockquote>\n<h4>SOLICITUD AN\u00d3NIMA<\/h4>\n<blockquote>\n<p>Petici\u00f3n, queja, reclamo, sugerencia o felicitaci\u00f3n respecto de la cual los usuarios del sistema PQRSF deciden no proporcionar datos de identificaci\u00f3n ni de contacto. La respuesta a estas solicitudes se publica en \u201cNOTIFICACI\u00d3N POR AVISO\u201d dando cumplimiento a lo contemplado en el art\u00edculo 69 de la ley 1437 de 2011.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb custom_padding=\u00bb1em||1em||true|false\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_row use_custom_gutter=\u00bbon\u00bb gutter_width=\u00bb2&#8243; module_id=\u00bbmediopqrsf\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb animation_style=\u00bbbounce\u00bb locked=\u00bboff\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][dsm_text_divider header=\u00bbMedios para presentar las PQRSF   \u00bb color=\u00bb#ff9900&#8243; divider_weight=\u00bb3px\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_level=\u00bbh1&#8243; header_font=\u00bbPoppins|700|||||||\u00bb header_text_color=\u00bb#444444&#8243; header_font_size=\u00bb47px\u00bb locked=\u00bboff\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/dsm_text_divider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00bb2_3,1_3&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb2_3&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_3_font=\u00bb|700|||||||\u00bb header_3_text_color=\u00bb#8B2F89&#8243; custom_padding=\u00bb2px|||||\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<ol>\n<li>Web institucional aqu\u00ed: PQRFS<\/li>\n<li>Correo electr\u00f3nico:\u00a0<span id=\"cloakedb82d84a1684f816190949386112186\"><a href=\"mailto:servicioalcliente@unab.edu.co\">servicioalcliente@unab.edu.co<\/a><\/span><\/li>\n<li>Personalmente, as\u00ed:\n<ul>\n<li>En Secretar\u00eda General Instituto Caldas: Lunes a viernes\u00a07:00 a 12:00 m y 2 p.m. a 5 p.m, o en<\/li>\n<li>Gesti\u00f3n Universitaria de la Informaci\u00f3n y la documentaci\u00f3n \u2013 GUIDO- Campus Central UNAB: \u00a0Lunes a viernes\u00a08:00 a 12:00 m y 2 p.m. a 6 p.m.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ol>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb1_3&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_button button_url=\u00bbhttps:\/\/alysa.unab.edu.co\/pqr\/pqr_form.aspx\u00bb url_new_window=\u00bbon\u00bb button_text=\u00bbIr a PQRSF\u00bb button_alignment=\u00bbcenter\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb custom_button=\u00bbon\u00bb button_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb button_bg_color=\u00bb#8B2F89&#8243; button_border_width=\u00bb2px\u00bb button_border_color=\u00bb#8B2F89&#8243; button_border_radius=\u00bb7px\u00bb custom_css_main_element=\u00bbwidth: 90%;||\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_button][et_pb_button button_url=\u00bbhttps:\/\/alysa.unab.edu.co\/alfanet\/pqr_find.aspx\u00bb url_new_window=\u00bbon\u00bb button_text=\u00bbIr a NOTIFICACI\u00d3N POR AVISO\u00bb button_alignment=\u00bbcenter\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb custom_button=\u00bbon\u00bb button_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb button_bg_color=\u00bb#8B2F89&#8243; button_border_width=\u00bb2px\u00bb button_border_color=\u00bb#8B2F89&#8243; button_border_radius=\u00bb7px\u00bb custom_css_main_element=\u00bbwidth: 90%;||\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_enable_pattern_style=\u00bbon\u00bb background_pattern_style=\u00bbconfetti\u00bb background_pattern_color=\u00bbrgba(255,196,109,0.17)\u00bb box_shadow_style=\u00bbpreset6&#8243; global_module=\u00bb615&#8243; saved_tabs=\u00bball\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_row column_structure=\u00bb1_3,2_3&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb background_color=\u00bb#f2f2f2&#8243; custom_padding=\u00bb0px|0px|0px|1em|true|false\u00bb animation_style=\u00bbslide\u00bb animation_direction=\u00bbbottom\u00bb border_radii=\u00bbon|7px|7px|7px|7px\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb1_3&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_font=\u00bbPoppins|700|||||||\u00bb header_text_color=\u00bb#8b2e89&#8243; custom_margin=\u00bb2em|||1em|false|false\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<h1>Mayor informaci\u00f3n<\/h1>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb use_icon=\u00bbon\u00bb font_icon=\u00bb&#xe00b;||divi||400&#8243; icon_color=\u00bb#8b2e89&#8243; icon_placement=\u00bbleft\u00bb image_icon_width=\u00bb32px\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb body_text_color=\u00bb#444444&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>Tel\u00e9fono: <strong>643 1143 ext 777<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_blurb use_icon=\u00bbon\u00bb font_icon=\u00bb&#xf1fa;||fa||900&#8243; icon_color=\u00bb#8b2e89&#8243; icon_placement=\u00bbleft\u00bb image_icon_width=\u00bb32px\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb body_text_color=\u00bb#444444&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p><strong>icaldas@unab.edu.co<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_blurb use_icon=\u00bbon\u00bb font_icon=\u00bb&#xe01d;||divi||400&#8243; icon_color=\u00bb#8b2e89&#8243; icon_placement=\u00bbleft\u00bb image_icon_width=\u00bb32px\u00bb _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb body_text_color=\u00bb#444444&#8243; global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Circunvalar 35 No.92-135<\/strong><br \/>Tejar Moderno, Bucaramanga, Santander, Colombia<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb2_3&#8243; _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_code _builder_version=\u00bb4.21.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb custom_margin=\u00bb||||false|false\u00bb custom_padding=\u00bb0px|0px|0px|0px|true|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.google.com\/maps\/embed?pb=!1m14!1m8!1m3!1d15836.899908288815!2d-73.1041971!3d7.0999034!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x0%3A0xf9501a22d135ea1e!2sInstituto+Caldas!5e0!3m2!1ses-419!2sco!4v1526919987393\" style=\"border:0\" allowfullscreen=\"\" width=\"100%\" height=\"450\" frameborder=\"0\"><\/iframe>[\/et_pb_code][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sistema PQRSF\u00a0El Instituto Caldas ha implementado un sistema de atenci\u00f3n para sus clientes, partes interesadas y comunidad en general denominado PQRSF (Peticiones, Quejas, Reclamos, Sugerencias y Felicitaciones), a trav\u00e9s del cual las personas tendr\u00e1n la oportunidad de manifestar, de manera respetuosa, sus solicitudes por motivos de inter\u00e9s general o particular, y a obtener resoluci\u00f3n oportuna, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","_coblocks_attr":"","_coblocks_dimensions":"","_coblocks_responsive_height":"","_coblocks_accordion_ie_support":"","footnotes":""},"class_list":["post-590","page","type-page","status-publish","hentry"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/590"}],"collection":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=590"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/590\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":807,"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/590\/revisions\/807"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/institutocaldas.edu.co\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=590"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}